<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_DIAGNOSES">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
            <Name>Oxymoron Games</Name>
			<Name>neoxes</Name>
        </Contributors>
        
        <LocalizedStrings>

            <!-- ============================ -->
            <!-- Diagnoses - Emergency -->
            <!-- ============================ -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTI</LocID>                         <Text>Teniasi suina</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La teniasi è una parassitosi, ovvero una malattia infettiva provocata dai parassiti cestodi, una classe di animali appartenente al phylum Platyhelminthes (vermi piatti). La teniasi suina, in particolare, è provocata dalla Taenia solium, o verme solitario, parassita platelminta che vive nel apparato digerente umano e che infesta, tipicamente, i suini. La malattia si diffonde tramite uova e larve prodotte dal verme, contenute nel sangue e nei fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BTI</LocID>                         <Text>Teniasi bovina</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BTI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La teniasi è una parassitosi, ovvero una malattia infettiva provocata dai parassiti cestodi, una classe di animali appartenente al phylum Platyhelminthes (vermi piatti). La teniasi bovina, in particolare, è provocata dalla Taenia saginata, o verme solitario, parassita platelminta che vive nel apparato digerente umano e che infesta, tipicamente, i bovini. La malattia si diffonde tramite uova e larve prodotte dal verme, contenute nel sangue e nei fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKX</LocID>                         <Text>Varicella</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKX_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La varicella è una malattia infettiva ed epidemica, altamente contagiosa, di tipo esantematico, provocata dal virus varicella-zoster VZV, o Herpesvirus umano 3, un virus DNA a doppio filamento del genere Varicellovirus, appartenente alla famiglia Herpesviridae. La malattia è caratterizzata da rash cutaneo vescicolare, si diffonde tramite sangue e fluidi corporei e può essere trasmessa attraverso contatto diretto con le secrezioni (lesioni cutanee, mucose), o inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRZ</LocID>                         <Text>Herpes zoster</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRZ_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'herpes zoster, o fuoco di Sant'Antonio, è una malattia infettiva, di tipo esantematico, che interessa la cute e le terminazioni nervose, provocata dalla riattivazione di un'infezione latente da virus varicella-zoster VZV, o Herpesvirus umano 3, un virus DNA a doppio filamento del genere Varicellovirus, appartenente alla famiglia Herpesviridae. La malattia può manifestarsi solo in individui che hanno già contratto la varicella e non può diffondersi per via diretta, ma può diffondere il virus VZV.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ONM</LocID>                         <Text>Onicomicosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ONM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'onicomicosi, o tinea unguium, un'infezione micotica superficiale (dermatofitosi) altamente contagiosa, che interessa la lamina delle unghie di piedi e mani, provocata dall'azione di funghi patogeni del genere Trichophyton.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATF</LocID>                         <Text>Piede d'atleta</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il piede d'atleta, o tinea pedis, è un'infezione micotica superficiale (dermatofitosi) altamente contagiosa, che interessa la cute delle piante dei piedi e degli spazi interdigitali, provocata dall'azione di funghi patogeni del genere Trichophyton.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IDA</LocID>                         <Text>Anemia da carenza di ferro</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IDA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'anemia è una condizione patologica caratterizzata da una riduzione, sotto i livelli fisiologici, della quantità di emoglobina (Hb) nel sangue, che determina una ridotta capacità del sangue di trasportare ossigeno. L'insorgere della malattia è riconducibile a tre cause: perdita di globuli rossi per emorragie, ridotta produzione di globuli rossi, maggior distruzione di globuli rossi per malattie e difetti genetici. La forma più comune di anemia è quella provocata da una ridotta produzione di globuli rossi dovuta, tipicamente, ad una carenza di ferro.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LIN</LocID>                         <Text>Intolleranza al lattosio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LIN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'intolleranza, o maldigestione, al lattosio è una condizione patologica caratterizzata da disturbi gastrointestinali che insorgono in seguito all'ingestione di alimenti contenenti lattosio, provocata dalla mancata produzione, da parte delle cellule intestinali del duodeno, dell'enzima lattasi deputato alla scissione del lattosio in glucosio e galattosio, zuccheri che in queste forme possono essere assorbiti dall'organismo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLD</LocID>                         <Text>Raffreddore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il raffreddore è una rinofaringite acuta infettiva virale, provocata tipicamente da alcuni Rhinovirus, virus RNA a singolo filamento positivo del genere Enterovirus, appartenenti alla famiglia Picornaviridae, e più raramente da virus influenzali o altri. La malattia si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASN</LocID>                         <Text>Sinusite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sinusite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le mucose dei seni paranasali, caratterizzato da un restringimento degli osti di comunicazione tra seni paranasali e cavità nasali che provoca ostruzione e congestione nasale, dolore e senso di pressione al volto. La malattia è spesso accompagnata da un'infezione primaria, o secondaria, che si sviluppa all'interno delle cavità nasali a causa del ristagno del muco. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica o micotica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali le allergie ed il fumo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APH</LocID>                         <Text>Faringite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La faringite, o mal di gola, è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la faringe, caratterizzato dalla flogosi della gola e dalla presenza di placche biancastre, provoca gonfiore ed arrossamento e può essere accompagnata da tosse, secrezione, odinofagia, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANG</LocID>                         <Text>Tonsillite batterica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tonsillite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le tonsille, caratterizzato dalla flogosi della gola e dalla presenza di placche biancastre, provoca gonfiore ed arrossamento e può essere accompagnata da tosse, odinofagia, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo. Nel caso della tonsillite batterica, la causa più comune è lo Streptococcus pyogenes o streptococco beta-emolitico di gruppo A.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANV</LocID>                         <Text>Tonsillite virale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tonsillite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le tonsille, caratterizzato dalla flogosi della gola e dalla presenza di placche biancastre, provoca gonfiore ed arrossamento e può essere accompagnata da tosse, odinofagia, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo. Nel caso della tonsillite virale, la causa più comune è da ricercarsi tra gli Adenovirus ed i Rhinovirus, più raramente nel virus di Epstein-Barr (EBV).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LAR</LocID>                         <Text>Laringite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La laringite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la laringe, provoca disfonia e può essere accompagnata da dispnea, tosse, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali un uso eccessivo della voce, il fumo e l'abuso di alcolici.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INF</LocID>                         <Text>Influenza</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L’influenza è una malattia infettiva respiratoria acuta molto comune, provocata da alcuni virus RNA a singolo filamento negativo, appartenenti alla famiglia Orthomyxoviridae, del genere Influenzavirus A, Influenzavirus B e Influenzavirus C. La malattia si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BRN</LocID>                         <Text>Bronchite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BRN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La bronchite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le mucose dei bronchi, provoca difficoltà respiratoria e può essere accompagnata da dispnea, tosse, espettorato, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HFV</LocID>                         <Text>Rinite allergica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HFV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rinite allergica, o febbre da fieno, è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la mucosa nasale, la mucosa degli occhi e le vie respiratorie, provoca congestione nasale, prurito, starnuti e può essere accompagnata da rinorrea (naso che cola) e congiuntivite. L'eziologia è, tipicamente, di natura immunitaria, dovuta ad un'eccessiva sensibilità dell'organismo che genera una reazione anomala ed esagerata da parte del sistema immunitario, indotta dal contatto, l'inalazione e/o l'esposizione ad un antigene esogeno ritenuto irritante dall'organismo, ma normalmente innocuo (allergene).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACD</LocID>                         <Text>Dermatite allergica da contatto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La dermatite allergica da contatto è un processo infiammatorio di tipo ritardato, acuto o cronico, che interessa la pelle, provoca rash cutaneo vescicolare, eritema, irritazione ed è spesso accompagnato da bruciore, prurito e gonfiore. L'eziologia è, tipicamente, di natura immunitaria, dovuta da un'eccessiva sensibilità dell'organismo che genera una reazione anomala ed esagerata da parte del sistema immunitario, indotta dal contatto, l'inalazione e/o l'esposizione ad un antigene esogeno ritenuto irritante dall'organismo, ma normalmente innocuo (allergene).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GEW</LocID>                         <Text>Tendinopatia mediale del gomito</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GEW_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tendinopatia mediale del gomito, o gomito del golfista, è una forma di entesopatia abbastanza rara, caratterizzata dall'infiammazione di muscoli, legamenti e tendini, con dolore radiante dall'interno del gomito, lungo l'avanbraccio, fino al polso. Studi recenti hanno dimostrato che la patologia è la conseguenza di un processo degenerativo a carico dei tendini del gomito, provocato dall'esecuzione di movimenti ripetitivi. In passato, quando si immaginava una causa di tipo infiammatorio, la condizione era nota come epitrocleite o epicondilite mediale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCS</LocID>                         <Text>Scoliosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La scoliosi è una condizione patologica caratterizzata da una complessa deformità strutturale, in genere indolore, della colonna vertebrale, che si curva e si torce sui tre piani dello spazio a forma di C o S. La patologia si manifesta sul piano frontale con un movimento di flessione laterale, sul piano sagittale con un'alterazione delle curve, il più spesso provocandone un'inversione (modifica della cifosi o della lordosi) e sul piano assiale con un movimento di rotazione.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RYS</LocID>                         <Text>Sindrome di Raynaud</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RYS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome di Raynaud è un vasospasmo eccessivo dei vasi sanguigni periferici, che induce una riduzione del flusso di sangue alle regioni coinvolte. La malattia è provocata da uno stimolo fisiologico di vasocostrizione per stimoli simpatici (emozione, spavento), o per passaggio da ambienti caldi a freddi, caratterizzato da insensibilità ed intorpidimento alle dita delle mani e dei piedi, seguiti da cianosi, pallore, dolore, formicolio, bruciore.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFS</LocID>                         <Text>Sindrome da fatica cronica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome da fatica cronica (CFS), o encefalomielite mialgica (ME), è una malattia multifattoriale e sistemica di origine idiopatica (causa sconosciuta), molto grave e complessa, caratterizzata da una condizione di profonda stanchezza, fatica persistente, disfunzioni cognitive, alterazioni del sonno, manifestazioni autonomiche, dolore ed altri sintomi, che sono peggiorati da uno sforzo di qualsiasi tipo e non si attenuano con il riposo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INS</LocID>                         <Text>Insonnia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insonnia è un disturbo del sonno definito come un'esperienza soggettiva di cattivo sonno, caratterizzato dall'incapacità nell'addormentarsi, dall'avere continui risvegli durante la notte o dallo svegliarsi troppo presto, nonostante l'organismo abbia il reale bisogno fisiologico di dormire.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACT</LocID>                         <Text>Contusione del braccio</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda gli arti superiori, con coinvolgimento del braccio, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_HCT</LocID>                         <Text>Contusione della mano</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_HCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda gli arti superiori, con coinvolgimento della mano, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FCT</LocID>                         <Text>Contusione del piede</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda gli arti inferiori, con coinvolgimento del piede, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACN</LocID>                         <Text>Contusione della caviglia</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda gli arti inferiori, con coinvolgimento della caviglia, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LCT</LocID>                         <Text>Contusione della gamba</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda gli arti inferiori, con coinvolgimento della gamba, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCT</LocID>                         <Text>Contusione del torace</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore del corpo, con coinvolgimento del torace, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>   </GameDBLocalizedString>

            <!-- ============================ -->
            <!-- Diagnoses - General surgery department-->
            <!-- ============================ -->
            
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPA</LocID>                        <Text>Epatite A</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPA_DESCRIPTION</LocID>            <Text>L'epatite A è una malattia infettiva epatica di tipo infiammatorio, provocata dal virus HAV, un virus RNA a singolo filamento positivo, del genere Hepatovirus, appartenente alla famiglia Picornaviridae. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di persone o animali infetti e può essere trasmessa attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPB</LocID>                        <Text>Epatite B</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEPB_DESCRIPTION</LocID>            <Text>L'epatite B è una malattia infettiva epatica di tipo infiammatorio, provocata dal virus HBV, un virus DNA a doppio filamento, del genere Orthohepadnavirus, appartenente alla famiglia Hepadnaviridae. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di persone o animali infetti e può essere trasmessa attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati)..</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EPI</LocID>                         <Text>Insufficienza pancreatica esocrina</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EPI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insufficienza pancreatica esocrina (EPI) è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da una ridotta efficienza del pancreas nel produrre e/o trasportare enzimi digestivi, in quantità sufficiente a digerire gli alimenti nell'intestino. La malattia è provocata, tipicamente, da un danno o da una infezione del pancreas ed influisce sul normale assorbimento nell'intestino tenue, causando malassorbimento e carenza di vitamine e nutrienti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THD</LocID>                         <Text>Tiroidite di Hashimoto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tiroidite di Hashimoto, o tiroidite cronica autoimmune, è una malattia autoimmune organo-specifica di tipo infiammatorio, caratterizzata morfologicamente da una cronica infiltrazione linfocitaria e da frequente evoluzione verso l'ipotiroidismo, con variazione dell'ormone TSH (tireotropina) e carenza di ormoni tiroidei.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPT</LocID>                         <Text>Ipotiroidismo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ipotiroidismo, o insufficienza tiroidea, è una sindrome clinica che interessa l'apparato endocrino, caratterizzata dall'incapacità della tiroide nel sintetizzare una quantità di ormoni adeguata alle esigenze dell'intero organismo, che provoca una riduzione generalizzata di tutti i processi metabolici ed un rallentamento delle funzioni vitali. La diagnosi della malattia viene tipicamente effettuata tramite la misura dell'ormone tireostimolante (TSH), un ormone secreto dall'ipofisi che stimola e controlla la produzione tiroidea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRT</LocID>                         <Text>Malattia di Basedow-Graves</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia di Basedow-Graves, o gozzo tossico diffuso, è una malattia endocrina autoimmune, che interessa la ghiandola tiroidea, caratterizzata da ipertiroidismo, ovvero un eccesso di funzionalità della tiroide nel sintetizzare ormoni, combinato con una o più delle seguenti manifestazioni: gozzo, oftalmopatia, dermopatia. La diagnosi della malattia viene tipicamente effettuata tramite la misura dell'ormone tireostimolante (TSH), un ormone secreto dall'ipofisi che stimola e controlla la produzione tiroidea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OES</LocID>                         <Text>Esofagite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OES_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'esofagite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la mucosa dell'esofago, provoca bruciore retrosternale e dolore toracico, può essere accompagnata da disfagia ed odinofagia e può causare altre malattie delle strutture anatomiche vicine. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, secondaria alla malattia da reflusso gastroesofageo, meno frequentemente, di natura virale, batterica o micotica.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OEV</LocID>                         <Text>Varici esofagee</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OEV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Le varici esofagee sono una grave condizione patologica, che interessa le vene del plesso sottomucoso dell'esofago, caratterizzata dalla formazione di varici, ovvero rigonfiamenti e dilatazioni abnormi dei vasi venosi. L'eziologia è riconducibile, tipicamente, ad uno stato di ipertensione portale che si riscontra frequentemente nella cirrosi epatica, di cui rappresentano una pericolosa complicanza.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HBP</LocID>                         <Text>Infezione da Helicobacter pylori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HBP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'infezione da Helicobacter pylori è una malattia infettiva molto contagiosa, provocata dal batterio Helicobacter pylori, appartenente alla famiglia Helicobacteraceae, normalmente presente nel microbiota umano. La malattia è la causa più comune di gastrite cronica, può favorire l'ulcera gastrica, e si diffonde attraverso ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAU</LocID>                         <Text>Ulcera peptica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ulcera peptica è una lesione a lenta, difficoltosa, o assente cicatrizzazione, che interessa lo stomaco, la mucosa gastrica (il rivestimento dello stomaco), la prima porzione dell'intestino tenue ed occasionalmente la parte inferiore dell'esofago. Un'ulcera allo stomaco è generalmente chiamata ulcera gastrica, mentre quella nella prima parte dell'intestino è detta ulcera duodenale. La lesione è provocata, nella maggior parte dei casi, da agenti batterici o dall'uso eccessivo di FANS, meno frequentemente da agenti virali, altre malattie o cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, lo stress, il fumo, l'abuso di alcolici e le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAS</LocID>                         <Text>Gastrite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GAS_DESCRIPTION</LocID>           	<Text>La gastrite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la mucosa gastrica (il rivestimento dello stomaco), provoca dolore addominale e può essere accompagnata da nausea, vomito, bruciore ed inappetenza. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o legata all'uso eccessivo di FANS, meno frequentemente, correlata ad altre malattie o cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, lo stress, il fumo, l'abuso di alcolici e le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DUO</LocID>                         <Text>Duodenite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DUO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La duodenite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il duodeno (il rivestimento della prima parte dell'intestino tenue), provoca dolore addominale e può essere accompagnata da nausea e vomito. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o legata all'uso eccessivo di FANS, meno frequentemente, di natura virale, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, lo stress, il fumo, l'abuso di alcolici e le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APP</LocID>                         <Text>Appendicite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'appendicite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'appendice vermiforme, provoca dolore addominale e può essere accompagnata da nausea, vomito ed inappetenza. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile ad un'ostruzione della cavità dell'appendice, che diventa congesta, gonfia e facilita la proliferazione batterica. L'ostruzione può essere provocata da coproliti (piccole concrezioni fecali), corpi estranei (semi, noccioli, parassiti, calcoli biliari), infiammazioni di origine virale a carico del tessuto linfoide o altre malattie. La rottura dell'appendice può avere gravi complicanze, quali la peritonite e la sepsi, ed è potenzialmente letale, pertanto l'appendicite è una delle patologie più frequenti che richiede un trattamento chirurgico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRH</LocID>                         <Text>Malattia di Crohn</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia di Crohn, o enterite regionale, è una malattia infiammatoria cronica intestinale, che può colpire qualsiasi parte del tratto gastrointestinale, dalla bocca all'ano, provocando una vasta gamma di sintomi. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ULC</LocID>                         <Text>Rettocolite ulcerosa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ULC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rettocolite ulcerosa è una malattia infiammatoria cronica intestinale, che interessa selettivamente la mucosa del retto e/o del colon, nella maggioranza dei casi la parte discendente, producendo ulcere e dolore addominale. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBS</LocID>                         <Text>Sindrome dell'intestino irritabile</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome dell'intestino irritabile (IBS), o sindrome del colon irritabile, è un disturbo cronico della funzionalità intestinale, caratterizzato da fastidio e dolore addominale ricorrenti, associati ad alterazioni della regolarità dell'alvo intestinale (in senso stitico, diarroico o misto), segni di modificata defecazione e meteorismo. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FDR</LocID>                         <Text>Gastroenterite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FDR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La gastroenterite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la mucosa gastrica (il rivestimento dello stomaco) e l'intestino, provoca dolore addominale e può essere accompagnata da nausea, vomito, bruciore, inappetenza e diarrea. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica (principalmente del genere Campylobacter) o virale, meno frequentemente, correlata ad altre malattie o cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, lo stress, il fumo, l'abuso di alcolici e le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FOI</LocID>                         <Text>Fistola intestinale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_FOI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La fistola è una comunicazione patologica, che si realizza tramite una connessione anomala di forma tubulare, tra due strutture o tra due cavità dell'organismo o tra esse e l'esterno. La fistola intestinale coinvolge, in particolare, una o più strutture, organi o cavità dell'intestino e può connettere i visceri con la pelle o altre cavità interne, creando così un luogo favorevole alla proliferazione di infezioni ed ascessi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PER</LocID>                         <Text>Peritonite primaria</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PER_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La peritonite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il peritoneo (la membrana sierosa che riveste i visceri e la cavità peritoneale), provoca dolore addominale, può essere accompagnata da nausea, vomito e febbre e, se non trattata tempestivamente, può causare la morte. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile a contaminazione ed invasione batterica attraverso il sangue, dovuta alla perforazione interiore del tratto gastrointestinale per l'aggravarsi di un'appendicite o sue complicanze. La malattia si distingue in primaria, se insorge in seguito a patologie sistemiche senza cause evidenti, o secondaria, se insorge in risposta ad uno stimolo sottostante che deriva da un altro organo addominale a causa di perforazioni, traumi o interventi chirurgici.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEF</LocID>                         <Text>Fibrosi epatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HEF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La fibrosi epatica è una malattia del fegato, caratterizzata dalla presenza di un accumulo progressivo ed eccessivo di tessuto connettivo cicatriziale di tipo fibrotico, formatosi in seguito ad un danno epatico ripetuto e continuo. La malattia trova stimolo dalla presenza di lesioni croniche al fegato, dovute a processi infiammatori, malattie autommuni o altre patologie provocate da agenti virali o batterici, oppure può essere correlata a cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, lo stress, il fumo, l'abuso di alcolici o le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIR</LocID>                         <Text>Cirrosi epatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cirrosi epatica è una malattia cronica e progressiva del fegato, di tipo degenerativo e potenzialmente letale, che provoca una compromissione generalizzata della funzionalità epatica ed è caratterizzata dal sovvertimento diffuso ed irreversibile della struttura interna dell'organo. La malattia rappresenta uno stadio avanzato di fibrosi epatica, che si manifesta quando una grande quantità del normale tessuto epatico viene sostituita, in modo permanente, da tessuto connettivo cicatriziale di tipo fibrotico e sclerotico, formatosi in seguito a danni epatici di varia natura, accumulatisi per un lungo periodo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLT</LocID>                         <Text>Colelitiasi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La colelitiasi, o calcolosi biliare, è una malattia del sistema biliare, caratterizzata dalla presenza di calcoli nei dotti biliari o nella cistifellea (colecisti), ovvero concrezioni composte tipicamente da sali minerali, acido biliare e calcio, che si formano in seguito all'accrescimento ed alla cristallizzazione dei componenti della bile. La malattia è tipicamente asintomatica, tuttavia, la presenza ed il blocco di calcoli all'interno del sistema biliare, o nelle strutture circostanti, può provocare coliche estremamente dolorose ed altre complicanze per le quali può diventare necessario un trattamento chirurgico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLS</LocID>                         <Text>Colecistite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La colecistite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la cistifellea (colecisti), provoca dolore addominale e può essere accompagnata da vomito, ittero e febbre. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile alla presenza di calcoli biliari incuneati nel dotto cistico, che ostruiscono il regolare deflusso della bile, causano coliche biliari ed infiammano l'organo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLA</LocID>                         <Text>Colangite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La colangite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i dotti biliari, provoca dolore addominale e può essere accompagnata da ittero e febbre. L'eziologia può essere di natura infettiva o irritativa, tipicamente riconducibile alla presenza di calcoli incuneati nei dotti biliari, che ostruiscono il regolare deflusso della bile, causano coliche biliari ed infiammano l'organo. Nel caso della colangite infettiva, o colangite ascendente, la causa più comune è di natura virale o batterica, meno frequentemente, di natura micotica o parassitaria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APT</LocID>                         <Text>Pancreatite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_APT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La pancreatite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il pancreas, provoca intenso dolore addominale e può essere accompagnata da nausea, vomito, ittero e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, riconducibile alla presenza di calcoli o patologie biliari e, meno frequentemente, correlata ad altre malattie di origine genetica o autoimmune, oppure a cause esterne, quali un'alimentazione scorretta, il fumo, l'abuso di alcolici e le droghe.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COE</LocID>                         <Text>Celiachia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La celiachia è una malattia gastrointestinale immunomediata, provocata dall'intolleranza al glutine nei soggetti geneticamente predisposti, caratterizzata dall'infiammazione cronica della mucosa intestinale e dall'atrofia dei villi, a loro volta cause del malassorbimento dei nutrienti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANS</LocID>                         <Text>Glomerulonefrite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La glomerulonefrite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i reni, caratterizzato dall'irritazione dei glomeruli renali che provoca l'edema dei tessuti e compromette la capacità filtrante degli organi. La malattia provoca una ridotta funzionalità renale e può essere accompagnata da ematuria e proteinuria. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale o batterica, oppure riconducibile a patologie renali e, meno frequentemente, correlata ad altre malattie sistemiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TIN</LocID>                         <Text>Nefrite tubulointerstiziale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TIN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La nefrite tubulointerstiziale è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i reni, caratterizzato dall'irritazione dei tubuli e dell'interstizio renale che provoca l'edema dei tessuti e compromette la capacità filtrante degli organi. La malattia provoca una ridotta funzionalità renale e può essere accompagnata da poliuria. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale o batterica, riconducibile a patologie renali, oppure legata all'uso eccessivo di farmaci nefrotossici e, meno frequentemente, correlata ad altre malattie sistemiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNS</LocID>                         <Text>Pielonefrite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La pielonefrite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i reni, caratterizzato dall'irritazione del parenchima, dei calici e della pelvi renale che provoca ascessi, cicatrici ed edema dei tessuti e compromette la capacità filtrante degli organi. La malattia provoca una ridotta funzionalità renale e può essere accompagnata da nausea, vomito, minzione dolorosa e dolore lombare. L'eziologia è di natura batterica, tipicamente riconducibile a patogeni che provengono e risalgono dal tratto urinario.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARF</LocID>                         <Text>Insufficienza renale acuta</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insufficienza renale è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da una ridotta efficienza del rene nell'adempiere alle proprie funzioni, escretoria ed endocrina, all'interno dell'organismo. Una funzionalità renale ridotta a meno del 10% rispetto al normale, necessita di un trapianto. Clinicamente si distinguono due forme della malattia: insufficienza renale acuta (AKI) ed insufficienza renale cronica (CKI). La forma acuta è caratterizzata da un rapido, brusco ed improvviso decremento della funzionalità renale, con accumulo di scorie azotate e disordini dell'equilibrio acido-base ed idroelettrolitico, che riduce la capacità del rene nel filtrare il sangue e nel produrre urina. Le cause di questa patologia possono essere molte, ma in genere sono dovute ad un esteso danno ai tessuti o alla diminuzione del flusso sanguigno renale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKD</LocID>                         <Text>Insufficienza renale cronica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CKD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insufficienza renale è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da una ridotta efficienza del rene nell'adempiere alle proprie funzioni, escretoria ed endocrina, all'interno dell'organismo. Una funzionalità renale ridotta a meno del 10% rispetto al normale, necessita di un trapianto. Clinicamente si distinguono due forme della malattia: insufficienza renale acuta (AKI) ed insufficienza renale cronica (CKI). La forma cronica è caratterizzata da un lento, graduale e progressivo decremento della funzionalità renale, con accumulo di scorie azotate e disordini dell'equilibrio acido-base ed idroelettrolitico, che riduce la capacità del rene nel filtrare il sangue e nel produrre urina. Le cause di questa patologia possono essere molte, ma in genere sono dovute ad una vasta gamma di nefropatie o al diabete mellito non trattato.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COK</LocID>                         <Text>Nefrolitiasi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COK_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La nefrolitiasi, o calcolosi renale, è una malattia dell'apparato urinario, caratterizzata dalla presenza di calcoli nei reni, ovvero concrezioni composte tipicamente da sali minerali, acido urico e calcio, che si formano in seguito all'accrescimento ed alla cristallizzazione dei componenti dell'urina. La malattia è tipicamente asintomatica, tuttavia, la presenza ed il blocco di calcoli all'interno dell'apparato urinario, o nelle strutture circostanti, può provocare coliche estremamente dolorose ed altre complicanze per le quali può diventare necessario un trattamento chirurgico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COU</LocID>                         <Text>Urolitiasi ureterale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_COU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'urolitiasi ureterale, o calcolosi ureterale, è una malattia dell'apparato urinario, caratterizzata dalla presenza di calcoli negli ureteri, ovvero concrezioni composte tipicamente da sali minerali, acido urico e calcio, che si formano in seguito all'accrescimento ed alla cristallizzazione dei componenti dell'urina. La malattia è tipicamente asintomatica, tuttavia, la presenza ed il blocco di calcoli all'interno dell'apparato urinario, o nelle strutture circostanti, può provocare coliche estremamente dolorose ed altre complicanze per le quali può diventare necessario un trattamento chirurgico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIB</LocID>                         <Text>Urolitiasi vescicale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CIB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'urolitiasi vescicale, o calcolosi vescicale, è una malattia dell'apparato urinario, caratterizzata dalla presenza di calcoli nella vescica, ovvero concrezioni composte tipicamente da sali minerali, acido urico e calcio, che si formano in seguito all'accrescimento ed alla cristallizzazione dei componenti dell'urina. La malattia è tipicamente asintomatica, tuttavia, la presenza ed il blocco di calcoli all'interno dell'apparato urinario, o nelle strutture circostanti, può provocare coliche estremamente dolorose ed altre complicanze per le quali può diventare necessario un trattamento chirurgico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACS</LocID>                         <Text>Cistite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cistite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la vescica urinaria, provoca disuria e può essere accompagnata da pollachiuria (frequenza nella minzione) e minzione dolorosa. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica (principalmente Escherichia coli), meno frequentemente, di natura virale o micotica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali un'alimentazione scorretta e lo stress.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INC</LocID>                         <Text>Cistite interstiziale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cistite interstiziale, o sindrome del dolore pelvico, è una rara malattia dell'apparato urinario, cronica e non infettiva, caratterizzata da una flogosi della vescica che provoca dolore, pollachiuria (frequenza nella minzione) e urgenza con incontinenza. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti genetiche ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIP</LocID>                         <Text>Lacerazione epatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lacerazione epatica è una lesione, chiusa o aperta, provocata da un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, che genera una discontinuità nel tessuto epatico e causa gravi danni al fegato, emorragia ed edema localizzati.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIB</LocID>                         <Text>Contusione epatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LIB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore destra dell'addome, con coinvolgimento del tessuto epatico e del fegato.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRB</LocID>                         <Text>Lacerazione splenica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lacerazione splenica è una lesione, chiusa o aperta, provocata da un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, che genera una discontinuità nel tessuto splenico e causa gravi danni alla milza, emorragia ed edema localizzati.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRP</LocID>                         <Text>Rottura traumatica della milza</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SRP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rottura traumatica della milza è una lesione aperta, provocata da un trauma fisico di tipo penetrante, che genera un'importante discontinuità nel tessuto splenico e causa lo spappolamento della milza, emorragia ed edema.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SCB</LocID>                         <Text>Contusione splenica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SCB_DESCRIPTION</LocID>				<Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore sinistra dell'addome, con coinvolgimento del tessuto splenico e della milza.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCB</LocID>                         <Text>Contusione pancreatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore dell'addome, con coinvolgimento del tessuto pancreatico e del pancreas.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLB</LocID>                         <Text>Lacerazione pancreatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lacerazione pancreatica è una lesione, chiusa o aperta, provocata da un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, che genera una discontinuità nel tessuto pancreatico e causa gravi danni al pancreas, emorragia ed edema localizzati.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCP</LocID>                         <Text>Rottura traumatica del pancreas</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rottura traumatica del pancreas è una lesione aperta, provocata da un trauma fisico di tipo penetrante, che genera un'importante discontinuità nel tessuto pancreatico e causa lo spappolamento del pancreas, emorragia ed edema.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KLP</LocID>                         <Text>Lacerazione renale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <!--UPDATED-->	<GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lacerazione renale è una lesione, chiusa o aperta, provocata da un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, che genera una discontinuità nel tessuto renale e causa gravi danni ai reni, emorragia ed edema localizzati.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KCB</LocID>                         <Text>Contusione renale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore dell'addome, con coinvolgimento del tessuto renale e dei reni.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ======================================== -->
            <!-- Diagnoses - Internal medicine department -->
            <!-- ======================================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLC</LocID>                         <Text>Colera</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il colera è una malattia infettiva ed epidemica, altamente contagiosa, provocata dal batterio Vibrio cholerae, appartenente alla famiglia Vibrionaceae. La malattia si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TYF</LocID>                         <Text>Febbre tifoide</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TYF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La febbre tifoide, o tifo addominale, è una malattia infettiva sistemica, di tipo febbrile, provocata da alcuni batteri del genere Salmonella, sottospecie typhi o paratyphi, appartenenti alla famiglia Enterobacteriaceae. La malattia si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SLM</LocID>                         <Text>Salmonellosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SLM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La salmonellosi è una malattia infettiva, di tipo febbrile, provocata da alcuni batteri del genere Salmonella, appartenenti alla famiglia Enterobacteriaceae. La malattia può colpire l'apparato digerente ed il tratto intestinale e si diffonde attraverso ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMB</LocID>                         <Text>Amebiasi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'amebiasi è una malattia infettiva, provocata da un'ameba parassita protozoo del genere Entamoeba, nota come Entamoeba histolytica. La malattia può colpire l'apparato digerente ed il tratto intestinale e può essere trasmessa all'uomo attraverso ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GRD</LocID>                         <Text>Giardiasi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GRD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La giardiasi, o lambliasi, è una parassitosi, ovvero una malattia infettiva provocata dal parassita protozoo Giardia lamblia, appartenente al phylum Metamonadida. La malattia può colpire l'apparato digerente ed il tratto intestinale e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBC</LocID>                         <Text>Tubercolosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tubercolosi (TBC) è una malattia infettiva altamente contagiosa, provocata da alcuni batteri del genere Mycobacterium, sottospecie Mycobacterium tuberculosis (o Bacillo di Koch), appartenenti alla famiglia Mycobacteriacee. La malattia interessa principalmente i polmoni, ma può interessare anche altri organi, e si diffonde attraverso inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TUL</LocID>                         <Text>Tularemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TUL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tularemia, o febbre dei conigli, è una malattia infettiva altamente contagiosa, potenzialmente letale, di tipo febbrile, provocata dal batterio Francisella tularensis, appartenente alla famiglia Francisellaceae. La malattia interessa principalmente la pelle, gli occhi, i linfonodi ed i polmoni e può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di zanzare e zecche infette, inalazione per via aerea o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNA</LocID>                         <Text>Antrace polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'antrace, o carbonchio, è una malattia infettiva acuta, altamente contagiosa, provocata dal batterio Bacillus anthracis, appartenente alla famiglia Bacillaceae. La malattia si diffonde tramite spore, tipicamente di origine animale, e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), inalazione per via aerea o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati). In base agli apparati dell'organismo in cui si sviluppa l'infezione, si osservano tre forme diverse: cutanea (più frequente), polmonare (rara) e gastrointestinale (rarissima).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RBF</LocID>                         <Text>Febbre da morso di ratto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RBF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La febbre da morso di ratto è una malattia infettiva acuta e sistemica, di tipo febbrile, provocata da alcuni batteri del genere Streptobacillus moniliformis e Spirillum minor, appartenenti, rispettivamente, alla famiglia Leptotrichiaceae e Spirillaceae. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (morsi, lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSD</LocID>                         <Text>Malattia da graffio di gatto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia da graffio di gatto è una malattia infettiva, classificata tra le bartonellosi, provocata dal batterio Bartonella henselae, appartenente alla famiglia Bartonellaceae. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (morsi, lesioni cutanee, mucose).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMI</LocID>                         <Text>Malattia polmonare da micobatteri non tubercolari</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia polmonare da micobatteri non tubercolari (NTM-LD) è una malattia infettiva respiratoria, provocata da alcuni batteri del genere Mycobacterium, sottospecie Mycobacterium avium complex, appartenenti alla famiglia Mycobacteriacee. La malattia può manifestarsi solo in concomitanza di particolari condizioni che abbassino le difese immunitarie dell'organismo colonizzato (parassiti opportunisti) e può essere trasmessa all'uomo attraverso inalazione per via aerea o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTS</LocID>                         <Text>Pertosse</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La pertosse, o tosse dei 100 giorni, è una malattia infettiva respiratoria, altamente contagiosa, provocata dal batterio Bordetella pertussis, appartenente alla famiglia Alcaligenaceae. La malattia si diffonde tramite tossine prodotte del batterio e può essere trasmessa all'uomo attraverso inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LEG</LocID>                         <Text>Legionellosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LEG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La legionellosi è una malattia infettiva respiratoria, potenzialmente letale, provocata dal batterio Legionella pneumophila, appartenente alla famiglia Legionellaceae. La malattia è considerata una forma grave di polmonite e si difonde attraverso inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPF</LocID>                         <Text>Tifo esantematico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il tifo esantematico, conosciuto anche come tifo petecchiale o tifo dei pidocchi, è una malattia infettiva rara, di tipo esantematico, provocata dal batterio Rickettsia prowazekii, appartenente alla famiglia Rickettsiaceae. La malattia può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di pidocchi e pulci infette. Non è da confondere con la febbre tifoide.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IMN</LocID>                         <Text>Mononucleosi infettiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La mononucleosi infettiva, detta anche semplicemente mononucleosi o malattia del bacio, è una malattia infettiva altamente contagiosa, provocata dal virus di Epstein-Barr (EBV), o Herpesvirus umano 4, un virus DNA a doppio filamento del genere Lymphocryptovirus, appartenente alla famiglia Herpesviridae. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di persone infette e si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), principalmente con lo scambio di saliva.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPM</LocID>                         <Text>Istoplasmosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'istoplasmosi, o morbo di Darling, è una malattia infettiva respiratoria, di tipo micotico, provocata dal fungo Histoplasma capsulatum, appartenente alla famiglia Ajellomycetaceae. La malattia interessa principalmente i polmoni e può essere trasmessa all'uomo attraverso inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASP</LocID>                         <Text>Aspergillosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'aspergillosi è una malattia infettiva respiratoria, di tipo micotico, provocata dal fungo Aspergillus, appartenente alla famiglia Trichocomaceae. La malattia interessa principalmente i polmoni, si diffonde tramite spore e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o inalazione per via aerea, soprattutto in caso di sistema immunitario indebolito.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATS</LocID>                         <Text>Malattia di Chagas</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia di Chagas, o tripanosomiasi americana, è una malattia infettiva di tipo infiammatorio, provocata dal parassita protozoo Trypanosoma cruzi. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di persone o animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di cimici infette, o contatto diretto (lesioni cutanee, mucose).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TXM</LocID>                         <Text>Toxoplasmosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TXM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La toxoplasmosi è una malattia infettiva, in genere asintomatica, provocata dal parassita protozoo Toxoplasma gondii. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BAB</LocID>                         <Text>Babesiosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La babesiosi, o piroplasmosi, è una malattia infettiva, simile alla malaria, provocata dal parassita protozoo del genere Babesia. La malattia può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di zecche infette.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LYD</LocID>                         <Text>Malattia di Lyme</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LYD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La malattia di Lyme, o borreliosi, è una malattia infettiva rara, provocata dal batterio Borrelia burgdorferi, appartenente alla famiglia Spirochaetaceae. La malattia può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di zecche infette.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HLA</LocID>                         <Text>Anemia emolitica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'anemia è una condizione patologica caratterizzata da una riduzione, sotto i livelli fisiologici, della quantità di emoglobina (Hb) nel sangue, che determina una ridotta capacità del sangue di trasportare ossigeno. L'insorgere della malattia è riconducibile a tre cause: perdita di globuli rossi per emorragie, ridotta produzione di globuli rossi, maggior distruzione di globuli rossi per malattie e difetti genetici. L'anemia emolitica si manifesta quando vi è un eccessivo grado di emolisi, il processo fisiologico di distruzione e rinnovamento dei globuli rossi stimolato dall'aptoglobina, una glicoproteina prodotta dal fegato che ha la funzione di legarsi all'emoglobina libera per rimuoverla dal circolo sanguigno.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TCP</LocID>                         <Text>Trombocitopenia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La trombocitopenia, o piastrinopenia, è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da una riduzione, sotto i livelli fisiologici, della quantità di piastrine (trombociti) nel sangue, che determina una ridotta capacità di coagulazione del sangue, con conseguente incremento del rischio di sanguinamento.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPL</LocID>                         <Text>Emofilia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HPL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'emofilia è una malattia emorragica ereditaria di origine genetica, caratterizzata da una carenza di alcune proteine ed enzimi del plasma, noti come fattori della coagulazione, che impedisce il corretto funzionamento dei processi coagulativi del sangue, inibendo l'emostasi, e può provocare un eccessivo sanguimento in seguito a traumi, ferite ed operazioni chirurgiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THL</LocID>                         <Text>Talassemia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_THL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La talassemia, o anemia mediterranea, è una malattia ereditaria del sangue di origine genetica, caratterizzata da una grave forma anemia emolitica cronica, con una significativa riduzione della quantità di emoglobina (Hb) utile al trasporto dell'ossigeno nel sangue, che provoca affaticamento e pallore e può essere accompagnata da ittero ed urina scura.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCL</LocID>                        <Text>Sarcoidosi polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCL_DESCRIPTION</LocID>            <Text>La sarcoidosi, conosciuta anche come malattia di Besnier-Boeck-Schaumann, è una malattia infiammatoria multisistemica di origine idiopatica (causa sconosciuta), che interessa i tessuti connettivi e può colpire diversi organi, caratterizzata dalla crescita di granulomi (ammassi di cellule infiammatorie) non necrotizzanti e non caseosi, composti da un'alta percentuale di tessuto fibrotico indotto dall'azione del fattore di crescita trasformante beta (TGF beta).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCE</LocID>                        <Text>Sarcoidosi oculare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCE_DESCRIPTION</LocID>            <Text>La sarcoidosi, conosciuta anche come malattia di Besnier-Boeck-Schaumann, è una malattia infiammatoria multisistemica di origine idiopatica (causa sconosciuta), che interessa i tessuti connettivi e può colpire diversi organi, caratterizzata dalla crescita di granulomi (ammassi di cellule infiammatorie) non necrotizzanti e non caseosi, composti da un'alta percentuale di tessuto fibrotico indotto dall'azione del fattore di crescita trasformante beta (TGF beta).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCH</LocID>                        <Text>Sarcoidosi cardiaca</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SRCH_DESCRIPTION</LocID>            <Text>La sarcoidosi, conosciuta anche come malattia di Besnier-Boeck-Schaumann, è una malattia infiammatoria multisistemica di origine idiopatica (causa sconosciuta), che interessa i tessuti connettivi e può colpire diversi organi, caratterizzata dalla crescita di granulomi (ammassi di cellule infiammatorie) non necrotizzanti e non caseosi, composti da un'alta percentuale di tessuto fibrotico indotto dall'azione del fattore di crescita trasformante beta (TGF beta).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DM1</LocID>                         <Text>Diabete mellito</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DM1_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il diabete mellito, detto anche semplicemente diabete, è malattia metabolica cronica, caratterizzata da un'elevata concentrazione di glucosio nel sangue (iperglicemia), che a sua volta provoca poliuria (abbondante produzione di urina), polidipsia (abbondante ingestione di acqua) e polifagia (fame eccessiva). L'insorgere della malattia è dovuto ad una carenza, assoluta o relativa, di insulina nell'organismo umano, l'ormone che stimolando l'assunzione del glucosio nelle cellule muscolari e adipose ne diminuisce e regola la concentrazione nel sangue.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFB</LocID>                         <Text>Fibrosi cistica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CFB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La fibrosi cistica, o mucoviscidosi, è una malattia ereditaria di origine genetica, autosomica e recessiva, che interessa le ghiandole esocrine, caratterizzata da una mutazione del gene CF (cromosoma 7) che codifica la proteina regolatore della conduttanza transmembrana della fibrosi cistica (CFTR) e media l'escrezione del cloro. La mutazione genera un'alterazione nella struttura e nella consistenza di muco e secrezioni, che diventano più viscose, dense e disidratate, con tendenza a depositarsi sulle superfici, causando l'occlusione dei dotti escretori principali e provocando danni ad apparato respiratorio, digerente, riproduttivo ed a diversi altri organi del corpo umano.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTE</LocID>                         <Text>Otite esterna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'otite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'orecchio, provoca ipoacusia, dolore e può essere accompagnata da secrezione auricolare, eritema e gonfiore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o virale, meno frequentemente, correlata ad altre malattie o cause esterne. L'otite esterna, in particolare, interessa il condotto uditivo esterno e, talvolta, la superficie esterna dei tessuti peri-auricolari.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OME</LocID>                         <Text>Otite media secretiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OME_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'otite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'orecchio, provoca ipoacusia, dolore e può essere accompagnata da secrezione auricolare, eritema e gonfiore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o virale, meno frequentemente, correlata ad altre malattie o cause esterne. L'otite media secretiva, in particolare, interessa l'orecchio medio, la regione tra la membrana timpanica e l'orecchio interno, ed è caratterizzata dalla presenza di un versamento con essudato sieroso non infettivo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASO</LocID>                         <Text>Otite media suppurativa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'otite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'orecchio, provoca ipoacusia, dolore e può essere accompagnata da secrezione auricolare, eritema e gonfiore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o virale, meno frequentemente, correlata ad altre malattie o cause esterne. L'otite media suppurativa, in particolare, interessa l'orecchio medio, la regione tra la membrana timpanica e l'orecchio interno, ed è caratterizzata dalla presenza di una perforazione persistente e suppurante del timpano, con essudato purulento (pus).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMT</LocID>                         <Text>Mastoidite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La mastoidite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le celle mastoidee (le cavità situate nel processo mastoideo dell'osso temporale), provoca tumefazione localizzata, secrezione auricolare e può essere accompagnata da otalgia, febbre e dolore. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile ad un'infezione, di natura batterica o virale, a carico dell'orecchio medio.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTS</LocID>                         <Text>Otosclerosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'otosclerosi, o otospongiosi, è una patologia dell'orecchio medio, caratterizzata dalla crescita anormale del tessuto osseo circostante, provocata da una forma osteodistrofica della capsula labirintica, con possibile e frequente interessamento della nicchia della finestra ovale e conseguente ipomobilità della staffa. La malttina può provocare l'incapacità di trasferire i suoni dall'orecchio medio all'orecchio interno, con conseguente perdita dell'udito.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OOR</LocID>                         <Text>Otorrea</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OOR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'otorrea è una condizione patologica che interessa l'orecchio, caratterizzata da una secrezione di liquido sieroso, sieroematico, mucoso o purulento, proveniente dal condotto uditivo esterno, in seguito alla perforazione della membrana timpanica. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile ad un'infezione, di natura batterica o virale, a carico dell'orecchio.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MUM</LocID>                         <Text>Parotite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MUM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La parotite, o orecchioni, è una malattia infettiva ed epidemica, altamente contagiosa, provocata dal virus Mumps orthorubulavirus (MuV), un virus RNA a singolo filamento negativo del genere Rubulavirus, appartenente alla famiglia Paramyxoviridae. La malattia interessa principalmente le ghiandole parotidee (su uno o entrambi i lati del volto) e si diffonde attraverso inalazione per via aerea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNM</LocID>                         <Text>Polmonite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PNM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La polmonite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i polmoni, caratterizzato dall'irritazione degli alveoli polmonari che provoca l'edema dei tessuti ed ostacola la funzionalità respiratoria. La malattia ha una prognosi che varia da lieve ad estremamente pericolosa, provoca difficoltà respiratoria e può essere accompagnata da dispnea, tosse, dolore toracico e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o virale, meno frequentemente, di natura micotica o parassitaria, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali l'uso eccessivo di farmaci e l'esposizione a sostanze tossiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BPN</LocID>                         <Text>Broncopolmonite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BPN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La broncopolmonite, o polmonite lobulare, è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa i polmoni, caratterizzato dall'irritazione di bronchi, bronchioli ed alveoli polmonari che provoca l'edema dei tessuti ed ostacola la funzionalità respiratoria. La malattia ha una prognosi che varia da lieve ad estremamente pericolosa, provoca difficoltà respiratoria e può essere accompagnata da dispnea, tosse, dolore toracico e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o virale, meno frequentemente, di natura micotica o parassitaria, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali l'uso eccessivo di farmaci e l'esposizione a sostanze tossiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BES</LocID>                         <Text>Bronchiectasia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BES_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La bronchiectasia è una malattia respiratoria caratterizzata da una dilatazione permanente ed irreversibile dei bronchi, conseguente alla degenerazione progressiva dei tessuti dell'albero bronchiale ed al danneggiamento delle grandi vie aeree e dei polmoni, provocata, tipicamente, da un'infezione o un processo infiammatorio cronico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCB</LocID>                         <Text>Bronchite cronica semplice</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La bronchite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le mucose dei bronchi, provoca difficoltà respiratoria e può essere accompagnata da dispnea, tosse, espettorato, dolore e febbre. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo. La bronchite cronica semplice, in particolare, è la forma più lieve della malattia e si manifesta solamente con tosse persistente, irritazione costante del rivestimento bronchiale e secrezione eccessiva di espettorato.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EMP</LocID>                         <Text>Enfisema polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_EMP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'enfisema è una grave malattia respiratoria di tipo ostruttivo, caratterizzata da un aumento del volume di aria nei polmoni, provocato del deterioramento e della dilatazione patologica degli alveoli polmonari, con alterazioni delle loro pareti e perdita di elasticità dell'organo. La malattia è caratterizzata da dispnea, ovvero mancanza di respiro, anche negli stati di rilassamento ed è provocata, tipicamente, dall'inalazione di sostanze irritanti, quali fumo, aria inquinata o esalazioni chimiche ed industriali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CPD</LocID>                         <Text>Broncopneumopatia cronica ostruttiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CPD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La broncopneumopatia cronica ostruttiva (COPD) è una grave malattia respiratoria di tipo ostruttivo che interessa i polmoni, caratterizzata da una ostruzione bronchiale, con limitazione del flusso aereo solo parzialmente o per nulla reversibile e lentamente progressiva. La malattia è provocata da un'infiammazione cronica delle vie aeree e del parenchima polmonare ed è spesso accompagnata da respiro sibilante.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASM</LocID>                         <Text>Asma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ASM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'asma è una sindrome respiratoria cronica, caratterizzata da un restringimento ed un aumento delle resistenze presenti nelle vie aeree, spesso associato ad edema della mucosa, respiro sibilante ed aumento delle secrezioni, conseguente ad una contrazione eccessiva ed anomala della muscolatura bronchiale, noto come broncospasmo ed iperreattività bronchiale, che avviene in risposta a stimoli di vario tipo, quali allergeni, sforzo fisico intenso, infezioni, fumo, sostanze chimiche, aria fredda, umida o secca. L'eziologia è, tipicamente, di natura immunitaria, generata da una reazione eccessiva dell'organismo ad un allergene che stimola la mucosa bronchiale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMX</LocID>                         <Text>Pneumotorace</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMX_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Lo pneumotorace (PNX), o collasso polmonare, è una condizione patologica caratterizzata dalla presenza di un accumulo anomalo di aria all'interno della cavità pleurica, tra gli strati della pleura (le membrane che avvolgono e rivestono i polmoni), che si manifesta in modo improvviso quando l'aria fuoriesce dal polmone riempiendo lo spazio tra polmone e parete toracica. L'aria in eccesso impedisce la respirazione limitando l'espansione dei polmoni e provocando la mancata distensione degli alveoli, il compattamento del tessuto polmonare ed il collasso parziale o totale dell'organo (atelettasia polmonare).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CEL</LocID>                         <Text>Cellulite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CEL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cellulite, da non confondere con la cellulite estetica, è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il tessuto connettivo, caratterizzato da una grave flogosi del derma e del tessuto sottocutaneo che provoca dolore, gonfiore ed arrossamento. L'eziologia è, tipicamente, riconducibile ad un'infezione di origine batterica, principalmente streptococchi e stafilococchi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ADS</LocID>                         <Text>Dermatite atopica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ADS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La dermatite atopica, o eczema atopico, è una reazione dermica infiammatoria cronica, pruriginosa e non infettiva, caratterizzata da rash cutaneo, eritema, irritazione, bruciore e gonfiore.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LUP</LocID>                         <Text>Lupus eritematoso sistemico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_LUP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il lupus eritematoso sistemico (SLE), o semplicemente lupus, è una malattia autoimmune cronica, multisistemica, di natura infiammatoria che interessa il tessuto connettivo, caratterizzata da manifestazioni eritematose cutanee e mucose, sensibilità alla luce del sole e coinvolgimento sistemico di quasi tutti gli organi, sistemi ed apparati come reni, articolazioni, membrane sierose, sistema nervoso centrale e sistema emopoietico, dovute a deposito di immunocomplessi e complemento. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti genetiche, ormonali ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CMP</LocID>                         <Text>Avvelenamento da monossido di carbonio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CMP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'avvelenamento è una forma di intossicazione, potenzialmente letale, che si manifesta in seguito all'esposizione o all'ingestione di sostanze tossiche o nocive. L'avvelenamento da monossido di carbonio si verifica, tipicamente, per inalazione della sostanza che, legandosi all'emoglobina dei globuli rossi nel sangue, forma carbossiemoglobina (COHb) e provoca sintomi acuti quali cefalea, nausea, vomito, astenia, vertigini, angina, tosse, dispnea, perdita di coscienza, convulsioni e coma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CGP</LocID>                         <Text>Avvelenamento da cloro</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CGP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'avvelenamento è una forma di intossicazione, potenzialmente letale, che si manifesta in seguito all'esposizione o all'ingestione di sostanze tossiche o nocive. L'avvelenamento da cloro si verifica, tipicamente, per ingestione o inalazione della sostanza, tipicamente utilizzata come agente ossidante, sbiancante e disinfettante, e provoca sintomi acuti quali cefalea, nausea, vomito, astenia, vertigini, tosse, dispnea, disturbi della vista, perdita di coscienza, convulsioni e coma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MTP</LocID>                         <Text>Avvelenamento da metanolo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MTP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'avvelenamento è una forma di intossicazione, potenzialmente letale, che si manifesta in seguito all'esposizione o all'ingestione di sostanze tossiche o nocive. L'avvelenamento da metanolo si verifica, tipicamente, per ingestione della sostanza che viene metabolizzata all'interno del fegato, sintetizza formaldeide, acido formico e formiato di metile, e provoca sintomi acuti quali cefalea, nausea, vomito, astenia, vertigini, disturbi della vista, perdita di coscienza, convulsioni e coma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LDP</LocID>                         <Text>Avvelenamento da piombo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_LDP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'avvelenamento è una forma di intossicazione, potenzialmente letale, che si manifesta in seguito all'esposizione o all'ingestione di sostanze tossiche o nocive. L'avvelenamento da piombo, o saturnismo, si verifica per vie cutanee, mucose, ingestione o inalazione della sostanza e provoca sintomi acuti quali cefalea, nausea, vomito, astenia, anemia emolitica, ittero, insufficienza renale, convulsioni e coma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCT</LocID>                         <Text>Contusione polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore del torace, con coinvolgimento del tessuto polmonare e dei polmoni.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLP</LocID>                         <Text>Lacerazione polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_PLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lacerazione polmonare è una lesione, chiusa o aperta, provocata da un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, che genera una discontinuità nel tessuto polmonare e causa gravi danni ai polmoni, emorragia ed edema localizzati.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ====================================== -->
            <!-- Diagnoses - Orthopaedy -->
            <!-- ====================================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CTS</LocID>                         <Text>Sindrome del tunnel carpale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome del tunnel carpale è una neuropatia che interessa il polso e provoca dolore, parestesie, senso di intorpidimento e formicolio alla mano ed alle dita. La patologia è dovuta all'irritazione, alla compressione o alla trazione del nervo mediano nel suo passaggio attraverso il tunnel carpale, canale del polso in cui passano il nervo mediano ed i tendini flessori delle dita che vanno dall'avambraccio alla mano.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CUS</LocID>                         <Text>Sindrome del tunnel cubitale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CUS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome del tunnel cubitale è una neuropatia che interessa il gomito e provoca dolore, parestesie, senso di intorpidimento e formicolio alla mano ed alle dita. La patologia è dovuta all'irritazione, alla compressione o alla trazione del nervo ulnare nel suo passaggio attraverso il tunnel cubitale, canale del gomito in cui passano il nervo ulnare ed i tendini del gomito e dell'avambraccio.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAT</LocID>                         <Text>Artrite reumatoide</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'artrite reumatoide (RA) è una malattia reumatica cronica di tipo infiammatorio, sistemica, anchilosante e progressiva, che interessa prevalentemente le articolazioni, ma può coinvolgere anche altri organi, sistemi ed apparati, caratterizzata da deformazione ossea e dalla progressiva perdita della funzionalità articolare, che provoca dolore, edema e rigidità articolare. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche. La diagnosi della malattia viene tipicamente effettuata tramite la misura del fattore reumatoide, un autoanticorpo aspecifico utile indicatore di infiammazione e di attività autoimmunitaria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HOA</LocID>                         <Text>Artrosi dell'anca</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HOA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'artrosi, o osteoartrite, è una malattia reumatica cronica di tipo degenerativo, che interessa le articolazioni, caratterizzata dalla progressiva perdita delle normali componenti anatomiche e della funzionalità articolare, che provoca dolore articolare, edema, rigidità, deformazione ossea e formazione di osteofiti (escrescenze di tessuto osseo). La malattia interessa l'articolazione dell'anca ed è provocata da usura, danni ed alterazioni alla cartilagine ed ai tessuti circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KOA</LocID>                         <Text>Artrosi del ginocchio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KOA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'artrosi, o osteoartrite, è una malattia reumatica cronica di tipo degenerativo, che interessa le articolazioni, caratterizzata dalla progressiva perdita delle normali componenti anatomiche e della funzionalità articolare, che provoca dolore articolare, edema, rigidità, deformazione ossea e formazione di osteofiti (escrescenze di tessuto osseo). La malattia interessa l'articolazione del ginocchio ed è provocata da usura, danni ed alterazioni alla cartilagine ed ai tessuti circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DMS</LocID>                         <Text>Dermatomiosite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DMS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La dermatomiosite è una malattia reumatica cronica di tipo infiammatorio, sistemica e progressiva, che interessa i tessuti connettivi, in particolare i muscoli e la pelle, caratterizzata da disturbi muscolari, quali astenia (debolezza muscolare), dolore ed atrofia muscolare ed alcuni tipici segni cutanei quali rash e sclerodermia. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBM</LocID>                         <Text>Miosite da corpi inclusi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IBM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La miosite da corpi inclusi è una malattia reumatica cronica di tipo infiammatorio, sistemica e progressiva, che interessa i tessuti connettivi, in particolare i muscoli, caratterizzata dal deposito di proteine degradate nelle fibre muscolari, che provoca astenia (debolezza muscolare), dolore ed atrofia muscolare. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMS</LocID>                         <Text>Polimiosite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La polimiosite è una malattia reumatica cronica di tipo infiammatorio, sistemica e progressiva, che interessa i tessuti connettivi, in particolare i muscoli, caratterizzata da disturbi muscolari, quali astenia (debolezza muscolare), dolore ed atrofia muscolare. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDS</LocID>                         <Text>Spondilolisi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La spondilolisi è una condizione patologica caratterizzata da un'alterazione morfologica vertebrale, provocata dalla frattura dell'istmo vertebrale, la parte posteriore dell'arco delle vertebre lombari L5-S1, compresa tra le apofisi articolari superiori ed inferiori. La patologia è spesso provocata da cattive abitudini posturali, eccessiva sollecitazione della schiena e stress muscoloscheletrico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDL</LocID>                         <Text>Spondilolistesi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SDL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La spondilolistesi è una condizione patologica caratterizzata da un'alterazione morfologica vertebrale, provocata da un lento e progressivo spostamento in avanti, o scivolamento, di una vertebra rispetto alla vertebra sottostante. La patologia è una conseguenza tipica di una spondilolisi non curata.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSL</LocID>                         <Text>Artrosi cervicale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CSL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'artrosi, o osteoartrite, è una malattia reumatica cronica di tipo degenerativo, che interessa le articolazioni, caratterizzata dalla progressiva perdita delle normali componenti anatomiche e della funzionalità articolare, che provoca dolore articolare, edema, rigidità, deformazione ossea e formazione di osteofiti (escrescenze di tessuto osseo). La malattia interessa il rachide cervicale nella regione del collo, per cui è chiamata anche spondilosi cervicale, ed è provocata da usura, danni ed alterazioni alla cartilagine, ai dischi intervertebrali ed ai tessuti circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OSM</LocID>                         <Text>Osteomielite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OSM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'osteomielite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa simultaneamente l'osso e la relativa cavità midollare, caratterizzato da una grave infezione dell'apparato osteoarticolare che può provocare la distruzione delle ossa ed è spesso accompagnata da intenso dolore, febbre e gonfiore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica o micotica, meno frequentemente, di natura virale o parassitaria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CDD</LocID>                         <Text>Stenosi spinale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CDD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La stenosi spinale è una condizione patologica caratterizzata da un restringimento anormale (stenosi) del canale spinale, che può manifestarsi in una delle regioni della colonna vertebrale, colpendo il midollo spinale o le radici nervose. La patologia provoca dolore, parestesie, senso di intorpedimento, formicolio, fascicolazioni, miochimie, ipostenia, astenia, crampi, spasmi e, nei casi gravi, perdita di controllo motorio, in genere negli arti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOT</LocID>                         <Text>Borsite del ginocchio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La borsite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la borsa sierosa di un'articolazione, una piccola sacca contenente del liquido viscoso (liquido sinoviale) utile a ridurre l'attrito tra l'osso e le aree soggette a frizione. La patologia interessa la regione del ginocchio ed è provocata, tipicamente, dall'usura dovuta all'esecuzione di movimenti ripetitivi, ma può dipendere anche da patologie sistemiche ed infezioni batteriche o virali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOH</LocID>                         <Text>Borsite della mano</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BOH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La borsite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la borsa sierosa di un'articolazione, una piccola sacca contenente del liquido viscoso (liquido sinoviale) utile a ridurre l'attrito tra l'osso e le aree soggette a frizione. La patologia interessa la regione della mano è provocata, tipicamente, dall'usura dovuta all'esecuzione di movimenti ripetitivi, ma può dipendere anche da patologie sistemiche ed infezioni batteriche o virali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AOM</LocID>                         <Text>Osteomalacia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AOM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'osteomalacia, o rachitismo se si manifesta durante l'infanzia, è una malattia metabolica demineralizzante che interessa le ossa, caratterizzata dalla presenza di tessuto osteoide non calcificato in misura superiore alla norma e dalla formazione di regioni ossee di densità ridotta, note come pseudofratture. La malattia sottrae minerali e vitamine alle ossa, rendendole più fragili e suscettibili a dolore, malformazioni e fratture.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TEW</LocID>                         <Text>Tendinopatia laterale del gomito</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TEW_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tendinopatia laterale del gomito, o gomito del tennista, è una forma di entesopatia abbastanza comune, caratterizzata dall'infiammazione di muscoli, legamenti e tendini, con dolore radiante dall'esterno del gomito, lungo l'avanbraccio, fino al polso. Studi recenti hanno dimostrato che la patologia è la conseguenza di un processo degenerativo a carico dei tendini del gomito, provocato dall'esecuzione di movimenti ripetitivi. In passato, quando si immaginava una causa di tipo infiammatorio, la condizione era nota come epicondilite laterale o epicondilalgia omerale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OLB</LocID>                         <Text>Borsite del gomito</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_OLB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La borsite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la borsa sierosa di un'articolazione, una piccola sacca contenente del liquido viscoso (liquido sinoviale) utile a ridurre l'attrito tra l'osso e le aree soggette a frizione. La patologia interessa la regione del gomito ed è provocata, tipicamente, dall'usura dovuta all'esecuzione di movimenti ripetitivi, ma può dipendere anche da patologie sistemiche ed infezioni batteriche o virali.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWH</LocID>                         <Text>Ferita profonda alla mano</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La ferita è una lesione provocata da agenti esterni, conseguenza di un trauma fisico complesso, che genera una discontinuità nei tessuti biologici ed interessa la pelle, gli organi o altri tessuti. La ferita profonda coinvolge, tipicamente, la cute, il tessuto fasciale e le strutture sottostanti, è caratterizzata da sanguinamento, può presentare margini lisci o frastagliati ed ha bisogno di essere suturata. Il trauma riguarda gli arti superiori, con coinvolgimento della mano, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWA</LocID>                         <Text>Ferita profonda al braccio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La ferita è una lesione provocata da agenti esterni, conseguenza di un trauma fisico complesso, che genera una discontinuità nei tessuti biologici ed interessa la pelle, gli organi o altri tessuti. La ferita profonda coinvolge, tipicamente, la cute, il tessuto fasciale e le strutture sottostanti, è caratterizzata da sanguinamento, può presentare margini lisci o frastagliati ed ha bisogno di essere suturata. Il trauma riguarda gli arti superiori, con coinvolgimento del braccio, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWL</LocID>                         <Text>Ferita profonda alla gamba</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La ferita è una lesione provocata da agenti esterni, conseguenza di un trauma fisico complesso, che genera una discontinuità nei tessuti biologici ed interessa la pelle, gli organi o altri tessuti. La ferita profonda coinvolge, tipicamente, la cute, il tessuto fasciale e le strutture sottostanti, è caratterizzata da sanguinamento, può presentare margini lisci o frastagliati ed ha bisogno di essere suturata. Il trauma riguarda gli arti inferiori, con coinvolgimento della gamba, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWF</LocID>                         <Text>Ferita profonda al piede</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DWF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La ferita è una lesione provocata da agenti esterni, conseguenza di un trauma fisico complesso, che genera una discontinuità nei tessuti biologici ed interessa la pelle, gli organi o altri tessuti. La ferita profonda coinvolge, tipicamente, la cute, il tessuto fasciale e le strutture sottostanti, è caratterizzata da sanguinamento, può presentare margini lisci o frastagliati ed ha bisogno di essere suturata. Il trauma riguarda gli arti inferiori, con coinvolgimento del piede, del tessuto e degli organi circostanti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHS</LocID>                         <Text>Distorsione della spalla</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La distorsione è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita temporanea e reversibile della congruità articolare che, a differenza della lussazione, non comporta una mancanza di contatto tra le superfici articolari, ma solo un allungamento dei legamenti, con eventuale lesione o rottura. Il trauma interessa la regione della spalla ed è dovuto, tipicamente, ad un movimento anomalo dell'articolazione o a movimenti innaturali delle ossa mobili.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHD</LocID>                         <Text>Lussazione della spalla</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lussazione, o slogatura, è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita permanente della congruità articolare che, a differenza della distorsione, comporta una mancanza di contatto tra le superfici articolari. La lussazione è detta completa se la perdita dei rapporti tra le due superfici è totale, quando invece resta un contatto parziale, si parla di lussazione incompleta o di sublussazione. Il trauma interessa la regione della spalla, può avere origine traumatica, congenita o patologica e comporta, tipicamente, la presenza di danni al tessuto circostante.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KSP</LocID>                         <Text>Distorsione del ginocchio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KSP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La distorsione è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita temporanea e reversibile della congruità articolare che, a differenza della lussazione, non comporta una perdita di contatto tra le superfici articolari, ma solo un allungamento dei legamenti, con eventuale lesione o rottura. Il trauma interessa la regione del ginocchio ed è dovuto, tipicamente, ad un movimento anomalo dell'articolazione o a movimenti innaturali delle ossa mobili.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KDL</LocID>                         <Text>Lussazione del ginocchio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_KDL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lussazione, o slogatura, è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita permanente della congruità articolare che, a differenza della distorsione, comporta una mancanza di contatto tra le superfici articolari. La lussazione è detta completa se la perdita dei rapporti tra le due superfici è totale, quando invece resta un contatto parziale, si parla di lussazione incompleta o di sublussazione. Il trauma interessa la regione del ginocchio, può avere origine traumatica, congenita o patologica e comporta, tipicamente, la presenza di danni al tessuto circostante.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ASP</LocID>                         <Text>Distorsione della caviglia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ASP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La distorsione è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita temporanea e reversibile della congruità articolare che, a differenza della lussazione, non comporta una perdita di contatto tra le superfici articolari, ma solo un allungamento dei legamenti, con eventuale lesione o rottura. Il trauma interessa gli arti inferiori, con coinvolgimento della caviglia, ed è dovuto, tipicamente, ad un movimento anomalo dell'articolazione o a movimenti innaturali delle ossa mobili.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DLA</LocID>                         <Text>Lussazione della caviglia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DLA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lussazione, o slogatura, è una lesione a carico delle articolazioni, caratterizzata dalla perdita permanente della congruità articolare che, a differenza della distorsione, comporta una mancanza di contatto tra le superfici articolari. La lussazione è detta completa se la perdita dei rapporti tra le due superfici è totale, quando invece resta un contatto parziale, si parla di lussazione incompleta o di sublussazione. Il trauma interessa gli arti inferiori, con coinvolgimento della caviglia, può avere origine traumatica, congenita o patologica e comporta, tipicamente, la presenza di danni al tessuto circostante.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACL</LocID>                         <Text>Lesione del legamento crociato anteriore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ACL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lesione del legamento crociato anteriore (ACL) è una condizione patologica conseguenza di un trauma distorsivo, diretto o indiretto, provocata da una rotazione forzata o un'iperestensione del ginocchio. Il legamento crociato anteriore è uno dei quattro più importanti legamenti che costituiscono l'articolazione del ginocchio ed ha la funzione di impedire lo spostamento in avanti della tibia rispetto al femore, stabilizzando l'articolazione.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFU</LocID>                         <Text>Frattura semplice dell'ulna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'ulna interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al radio, costituisce lo scheletro dell'avanbraccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFU</LocID>                         <Text>Frattura esposta dell'ulna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'ulna interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al radio, costituisce lo scheletro dell'avanbraccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFU</LocID>                         <Text>Frattura pluriframmentaria dell'ulna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFU_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'ulna interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al radio, costituisce lo scheletro dell'avanbraccio\n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFR</LocID>                         <Text>Frattura semplice del radio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del radio interessa una delle due ossa lunghe che, insieme all'ulna, costituisce lo scheletro dell'avanbraccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFH</LocID>                         <Text>Frattura semplice dell'omero</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'omero interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro del braccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFH</LocID>                         <Text>Frattura esposta dell'omero</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'omero interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro del braccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFH</LocID>                         <Text>Frattura pluriframmentaria dell'omero</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura dell'omero interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro del braccio. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BRR</LocID>                         <Text>Frattura semplice delle costole</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BRR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura delle costole interessa le ossa piatte che, insieme alle vertebre dorsali e lo sterno, costituiscono la gabbia toracica. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFF</LocID>                         <Text>Frattura semplice del femore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del femore interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro della coscia. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFF</LocID>                         <Text>Frattura esposta del femore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del femore interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro della coscia. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFF</LocID>                         <Text>Frattura pluriframmentaria del femore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CFF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del femore interessa l'osso lungo che costituisce lo scheletro della coscia. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFT</LocID>                         <Text>Frattura semplice della tibia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della tibia interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al perone, costituisce lo scheletro della gamba. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFT</LocID>                         <Text>Frattura esposta della tibia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OFT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della tibia interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al perone, costituisce lo scheletro della gamba. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SPT</LocID>                         <Text>Frattura spiroide pluriframmentaria della tibia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della tibia interessa una delle due ossa lunghe che, insieme al perone, costituisce lo scheletro della gamba. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFI</LocID>                         <Text>Frattura semplice del perone</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del perone interessa una delle due ossa lunghe che, insieme alla tibia, costituisce lo scheletro della gamba. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ANF</LocID>                         <Text>Frattura semplice della caviglia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_ANF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della caviglia interessa le ossa che costituiscono lo scheletro dell'articolazione. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MBF</LocID>                         <Text>Frattura semplice delle ossa metatarsali</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MBF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura delle ossa metatarsali interessa le cinque ossa lunghe che, insieme alle falangi, costituiscono lo scheletro del piede. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FOF</LocID>                         <Text>Frattura semplice delle falangi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FOF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura delle falangi interessa le ossa che costituiscono lo scheletro delle dita della mano o del piede. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFC</LocID>                         <Text>Frattura semplice della clavicola</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SFC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della clavicola interessa l'osso lungo, in forma di S allungata, che si articola trasversalmente tra scapola e sterno. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHC</LocID>                         <Text>Frattura scomposta della clavicola</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_SHC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della clavicola interessa l'osso lungo, in forma di S allungata, che si articola trasversalmente tra scapola e sterno. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MNF</LocID>                         <Text>Frattura semplice della mandibola</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_MNF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura della mandibola interessa l'osso del viso, in forma di U, che insieme alla mascella costituisce lo scheletro della bocca. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_NSF</LocID>                         <Text>Frattura semplice del naso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_NSF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La frattura è una lesione di origine traumatica o patologica, che genera un'interruzione, completa o incompleta, della continuità e dell'integrità di un osso. La frattura del naso interessa la sottile lamina ossea che ne costituisce lo scheletro. \n\nLa frattura è detta:\n- chiusa, se la cute è integra\n- esposta, se vi è lacerazione della cute e l'osso comunica con l'esterno\n- semplice, se la lesione interessa solo l'osso e da origine a due frammenti ossei ben distinti chiamati monconi\n- complicata e pluriframmentaria, se c'è interessamento delle strutture circostanti e se sono presenti molti frammenti\n- composta, se i monconi hanno mantenuto la loro posizione fisiologica\n- scomposta se i frammenti perdono il contatto reciproco</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ===================== -->
            <!-- Diagnoses - Cardiology-->
            <!-- ===================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARR</LocID>                         <Text>Febbre reumatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ARR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La febbre reumatica, o reumatismo articolare acuto, è una malattia infiammatoria acuta che interessa cuore, articolazioni, muscoli, cute e sistema nervoso, provocata da ripetute faringotonsilliti batteriche. La malattia non è una diretta conseguenza dell'infezione streptococcica alla gola, ma ne rappresenta una complicanza dovuta ad una risposta anomala del sistema immunitario nei soggetti predisposti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MST</LocID>                         <Text>Stenosi mitralica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MST_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La stenosi mitralica è una condizione patologica caratterizzata dal restringimento anormale (stenosi) dell'orifizio valvolare mitralico del cuore, provocata, tipicamente, dal processo infiammatorio generato dalla febbre reumatica, che interessa i lembi valvolari e/o il loro apparato di sostegno. La patologia causa un'apertura impropria della valvola mitralica, che compromette il regolare flusso sanguigno e provoca dispnea, astenia, fibrillazione atriale e dolore toracico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TRS</LocID>                         <Text>Insufficienza tricuspidale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TRS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insufficienza tricuspidale, o rigurgito tricuspidale, è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da un difetto nella chiusura della valvola tricuspide del cuore, che provoca un reflusso di sangue dal ventricolo destro all'atrio destro durante la sistole. La patologia è provocata, tipicamente, dalla dilatazione del ventricolo destro, conseguenza di altre patologie cardiache o sistemiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HHD</LocID>                         <Text>Cardiopatia ipertensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cardiopatia ipertensiva (HHD) è una malattia cardiovascolare, caratterizzata da alterazioni alla struttura ed alla fisiologia elettrica e meccanica del cuore, con compromissione della funzionalità cardiaca complessiva, dovute ad un persistente aumento dei valori pressori, conseguente ad un’ipertensione arteriosa trascurata o non adeguatamente trattata. La malattia provoca dispnea, astenia, edema, tachicardia e dolore toracico e può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, quali l'infarto miocardico e l'insufficienza cardiaca.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IHD</LocID>                         <Text>Cardiopatia ischemica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IHD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cardiopatia ischemica (IHD), o ischemia miocardica, è una malattia cardiovascolare caratterizzata dall'ischemia prolungata (parziale o totale assenza di afflusso di sangue in un organo) e conseguente fibrosi del tessuto miocardico, con compromissione della funzionalità cardiaca complessiva, dovuta all'instaurarsi di uno squilibrio tra l'apporto ematico al cuore e la richiesta di ossigeno da parte del tessuto stesso, conseguente ad un'aterosclerosi coronarica o patologie correlate. La malattia provoca dispnea, astenia, aritmia e dolore toracico e può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, quali l'infarto miocardico e l'insufficienza cardiaca.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRD</LocID>                         <Text>Ipertensione nefrovascolare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ipertensione nefrovascolare, o renovascolare, è una condizione patologica caratterizzata da un aumento della pressione arteriosa nel circolo renale, dovuto ad una riduzione dell'afflusso ematico all'interno di uno o entrambi i reni, conseguente a patologie vascolari o renali che comportano il restringimento anormale (stenosi) di una o più arterie, o dei loro rami, con occlusione parziale o totale (trombosi) dei vasi renali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANP</LocID>                         <Text>Angina pectoris</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ANP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'angina pectoris, o dolore retrosternale, è una malattia cardiovascolare caratterizzata da un improvviso dolore al torace, avvertibile dietro lo sterno, provocato da un'ischemia transitoria (parziale o totale assenza di afflusso di sangue in un organo) del tessuto miocardico, dovuta all'instaurarsi di uno squilibrio tra l'apporto ematico dalla circolazione arteriosa e la richiesta di ossigeno da parte del cuore, conseguente ad un restringimento anormale (stenosi) delle arterie coronarie, o dei loro rami, con occlusione parziale o totale (trombosi) dei vasi cardiaci.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMI</LocID>                         <Text>Infarto miocardico acuto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_AMI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'infarto miocardico acuto (AMI), o attacco di cuore, è una condizione patologica cardiovascolare, caratterizzata dalla necrosi del tessuto miocardico provocata da un'ischemia prolungata (parziale o totale assenza di afflusso di sangue in un organo), dovuta all'instaurarsi di uno squilibrio tra l'apporto ematico dalla circolazione arteriosa e la richiesta di ossigeno da parte del cuore, conseguente ad un restringimento anormale (stenosi) delle arterie coronarie, o dei loro rami, con occlusione parziale o totale (trombosi) dei vasi cardiaci.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TAA</LocID>                         <Text>Aneurisma dell'aorta toracica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TAA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'aneurisma dell'aorta toracica (TAA) è una condizione patologica caratterizzata dalla dilatazione anomala, progressiva e localizzata del tratto toracico dell'aorta, il vaso sanguigno più grande del corpo umano. La patologia può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, in corrispondenza della dilatazione l'aorta può indebolirsi e la forza della normale pressione sanguigna può causarne la rottura, provocando dolore intenso ed un massiccio sanguinamento interno (emorragia).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEM</LocID>                         <Text>Embolia polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L’embolia polmonare (PE) è una condizione patologica caratterizzata dall'occlusione parziale o totale di una o più arterie polmonari, o dei loro rami, da parte di materiale embolico o trombotico (tromboembolia polmonare), proveniente dalla circolazione venosa sistemica. La patologia è spesso una complicanza della trombosi venosa profonda degli arti inferiori o superiori.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECT</LocID>                         <Text>Endocardite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'endocardite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'endocardio (il tessuto che riveste le cavità interne e le valvole del cuore), provoca soffi cardiaci, anemia e può essere accompagnata da dolore, febbre ed edema. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica (principalmente streptococchi e stafilococchi), meno frequentemente, di natura micotica, oppure correlata ad altre malattie di origine infiammatoria o autoimmune favorenti depositi trombotici.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PCT</LocID>                         <Text>Pericardite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PCT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La pericardite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il pericardio (la membrana che avvolge e riveste il cuore), provoca intenso dolore toracico, edema ed irritazione localizzata, può essere accompagnata da dispnea, astenia, febbre e dalla presenza di un accumulo anomalo di fluido o di sangue, noto come versamento pericardico. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica o micotica, oppure correlata ad altre malattie di origine infettiva, infiammatoria o autoimmune.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INM</LocID>                         <Text>Miocardite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_INM_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La miocardite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il miocardio (la componente muscolare del cuore), caratterizzato da un'alterazione della fisiologia elettrica e meccanica del cuore, provoca aritmia e dolore toracico, può essere accompagnata da dispnea, astenia, edema e può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, quali l'infarto miocardico e l'insufficienza cardiaca. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica o micotica, oppure correlata ad altre malattie di origine autoimmune o a cause esterne, quali l'uso eccessivo di farmaci e l'esposizione a sostanze tossiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAR</LocID>                         <Text>Arresto cardiocircolatorio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'arresto cardiocircolatorio, o morte cardiaca improvvisa, è una condizione patologica grave e potenzialmente letale, caratterizzata dall'inefficacia o dall'improvvisa e repentina cessazione dell'attività cardiaca, che porta alla perdita della circolazione del flusso sanguigno. La patologia provoca perdita di coscienza e respiro anormale o assente e, se non trattata tempestivamente, può causare la morte.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CHF</LocID>                         <Text>Insufficienza cardiaca congestizia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CHF_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'insufficienza cardiaca congestizia è una sindrome di disfunzione ventricolare, acuta o cronica, caratterizzata da una ridotta efficienza del cuore nell'adempiere alla propria funzione circolatoria all'interno dell'organismo, che provoca una riduzione dell'apporto di ossigeno e nutrienti agli organi e, soprattutto, un accumulo ed un ristagno di sangue ed altri fluidi in vari distretti ed organi del corpo (congestione sanguigna). La malattia provoca dispnea, astenia, edema, aritmia e dolore toracico e può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, quali l'infarto miocardico, l'insufficienza renale e danni epatici.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_STK</LocID>                         <Text>Ictus</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_STK_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ictus, conosciuto anche come ischemia cerebrale o colpo apoplettico, è una condizione patologica grave e potenzialmente letale, caratterizzata dall'ischemia prolungata (parziale o totale assenza di afflusso di sangue in un organo) di una regione più o meno estesa del cervello, conseguente ad un insufficiente apporto di sangue ed ossigeno dalla circolazione arteriosa, che provoca la necrosi delle cellule cerebrali e deficit neurologici permanenti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATH</LocID>                         <Text>Aterosclerosi delle carotidi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ATH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'aterosclerosi, o aterosi, è una malattia vascolare cronica e progressiva, di tipo degenerativo, che interessa le arterie di medio e grosso calibro, provocandone il restringimento anormale (stenosi) e l'indurimento tissutale (sclerosi), con conseguente riduzione del flusso sanguigno ricco di ossigeno. La malattia è una forma di arteriosclerosi (indurimento tissutale delle arterie) caratterizzata dall'infiammazione dello strato più interno delle arterie (intima) e dovuta, fondamentalmente, all'accumulo ed all'ossidazione delle lipoproteine nella parete arteriosa, in accumuli noti come ateromi o placche aterosclerotiche. Le carotidi (le principali arterie del collo) sono tra i vasi sanguigni più colpiti dalla malattia.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPB</LocID>                         <Text>Tromboflebite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TPB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La tromboflebite è un processo infiammatorio che interessa la parete di una vena (flebite), associato all'occlusione parziale o totale (trombosi) del vaso venoso, conseguente alla formazione di un coagulo ematico, o trombo, che ostacola o impedisce la normale circolazione sanguigna. In particolare, si parla di tromboflebite superficiale, se la vena interessata si trova vicino alla superficie della pelle, mentre si parla di trombosi venosa profonda, se le vene interessate sono profonde e più grandi. La malattia è provocata, tipicamente, da danni alla parete del vaso sanguigno (traumi, infezioni, infiammazioni), stasi venosa (interventi chirurgici, prolungata posizione seduta) e disordini legati alla coagulazione del sangue.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PVT</LocID>                         <Text>Trombosi della vena porta</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PVT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La trombosi venosa, o flebotrombosi, è un processo patologico caratterizzato dall'occlusione parziale o totale (trombosi) di un vaso venoso, conseguente alla formazione di un coagulo ematico, o trombo, che ostacola o impedisce la normale circolazione sanguigna. La trombosi della vena porta interessa la vena epatica portale e può causare l'ipertensione portale ed una riduzione dell'afflusso di sangue al fegato.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEB</LocID>                         <Text>Ipertensione polmonare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PEB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ipertensione polmonare è una condizione patologica caratterizzata da un aumento della pressione arteriosa all'interno del circolo polmonare, dovuto ad una riduzione dell'afflusso ematico all'interno dei polmoni, conseguente a patologie vascolari o respiratorie che comportano il restringimento anormale (stenosi) di una o più arterie, o dei loro rami, con occlusione parziale o totale (trombosi) dei vasi polmonari.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PAD</LocID>                         <Text>Arteriopatia obliterante periferica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PAD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'arteriopatia obliterante periferica (PAD), o malattia occlusiva delle arterie periferiche, è una malattia vascolare caratterizzata da una lesione occlusiva localizzata a valle delle arterie renali, con ipoperfusione degli arti inferiori e superiori, che provoca ischemia prolungata e necrosi dei tessuti coinvolti. L'eziologia è, tipicamente, di natura aterosclerotica.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MVP</LocID>                         <Text>Sindrome da prolasso valvolare mitralico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MVP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome da prolasso valvolare mitralico, o sindome di Barlow, è una valvulopatia che interessa le valvole cardiache, caratterizzata dalla fluttuazione o protusione dei lembi (cuspidi), anormalmente ispessiti, della valvola mitrale nell'atrio sinistro durante la sistole, che provoca un rigurgito ematico di piccola entità, con caratteristico click crepitante e soffio tardivo. L'eziologia è di natura genetica e degenerativa.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DCP</LocID>                         <Text>Cardiomiopatia dilatativa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_DCP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cardiomiopatia dilatativa è una condizione patologica che interessa il cuore, caratterizzata da un'anomala dilatazione di uno o entrambi i ventricoli (ipertrofia ventricolare) e da un ispessimento delle pareti muscolari del miocardio (ipertrofia del miocardio), che provoca una ridotta contrattilità cardiaca e compromette la funzione sistolica. La malattia provoca, tipicamente, dispnea, astenia, edema, aritmia e dolore toracico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GCA</LocID>                         <Text>Arterite a cellule giganti</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GCA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'arterite a cellule giganti, o arterite temporale, è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le arterie di medio e grosso calibro, caratterizzato da una flogosi delle pareti dei vasi sanguigni (vasculite), con interessamento preferenziale delle arterie del collo e della testa sui lati temporali. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali (infezioni di origine virale, batterica o micotica).</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BCI</LocID>                         <Text>Contusione cardiaca</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_BCI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. La lesione interessa la regione superiore del torace, con coinvolgimento del tessuto cardiaco e del cuore.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FLC</LocID>                         <Text>Volet costale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_FLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il volet costale, o lembo toracico mobile, è una condizione patologica potenzialmente letale, caratterizzata dalla presenza di un gruppo di almeno tre costole adiacenti, fratturate in almeno due punti distinti, che si è separato, in modo parziale o completo, dalla restante gabbia toracica. Il segmento osseo venutosi a creare, quindi, può compiere dei movimenti opposti a quelli fisiologici del resto della parete toracica (movimento paradosso), comprimendo i polmoni durante l'atto respiratorio, provocando dolore toracico, dispnea e, nei casi più gravi, insufficienza respiratoria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TCA</LocID>                         <Text>Arresto cardiocircolatorio traumatico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TCA_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'arresto cardiocircolatorio, o morte cardiaca improvvisa, è una condizione patologica grave e potenzialmente letale, caratterizzata dall'inefficacia o dall'improvvisa e repentina cessazione dell'attività cardiaca, che porta alla perdita della circolazione del flusso sanguigno. La malattia provoca perdita di coscienza e respiro anormale o assente e, se non trattata tempestivamente, può causare la morte. L'arresto cardiocircolatorio è traumatico quando la causa scatenante è un trauma fisico di tipo contusivo e/o penetrante, come una ferita da taglio o una ferita d'arma da fuoco alla regione toracica.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TAR</LocID>                         <Text>Rottura traumatica dell'aorta</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TAR_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rottura traumatica dell'aorta è una lesione aperta, provocata da un trauma fisico di tipo penetrante, che genera un'importante discontinuità nella parete aortica e causa un'emorragia inarrestabile che, se non trattata tempestivamente, può causare la morte.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!-- ===================== -->
            <!-- Diagnoses - Neurology -->
            <!-- ===================== -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBE</LocID>                         <Text>Encefalite trasmessa da zecche</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TBE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'encefalite, o meningoencefalite, trasmessa da zecche, è una malattia infettiva che interessa il cervello ed il sistema nervoso centrale, provocata dal virus TBEV, un virus RNA a singolo filamento positivo del genere Flavivirus, appartenente alla famiglia Flaviviridae. La malattia può essere trasmessa all'uomo attraverso la puntura di alcune specie di zecche infette.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECS</LocID>                         <Text>Encefalite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ECS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'encefalite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'encefalo (cervello), provoca alterazioni dello stato mentale e può essere accompagnata da febbre, cefalea, convulsioni e deficit neurologici focali. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica o micotica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali traumi, lesioni e l'esposizione a sostanze tossiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAB</LocID>                         <Text>Rabbia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_RAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La rabbia è una malattia infettiva, potenzialmente letale, che interessa il cervello ed il sistema nervoso centrale, provocata dal virus RABV o Rabies lyssavirus, virus RNA a singolo filamento negativo del genere Lyssavirus, appartenente alla famiglia Rhabdoviridae. La malattia si diffonde tramite fluidi corporei di animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (morsi, lesioni cutanee, mucose).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMN</LocID>                         <Text>Meningite pneumococcica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_PMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La meningite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le meningi (le membrane che avvolgono e rivestono il cervello ed il midollo spinale), provoca rigidità nucale, cefalea e può essere accompagnata da febbre, vomito, convulsioni e deficit neurologici focali. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, micotica o parassitaria, oppure correlata ad altre malattie di origine autoimmune o a cause esterne, quali l'uso eccessivo di farmaci. La meningite pneumococcica è una forma di meningite potenzialmente letale, provocata dal batterio Streptococcus pneumoniae, appartenente alla famiglia Streptococcaceae.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SMN</LocID>                         <Text>Meningite stafilococcica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SMN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La meningite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa le meningi (le membrane che avvolgono e rivestono il cervello ed il midollo spinale), provoca rigidità nucale, cefalea e può essere accompagnata da febbre, vomito, convulsioni e deficit neurologici focali. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, micotica o parassitaria, oppure correlata ad altre malattie di origine autoimmune o a cause esterne, quali l'uso eccessivo di farmaci. La meningite stafilococcica è una forma di meningite potenzialmente letale, con caratteristica presenza di liquor torbido, provocata da alcuni batteri del genere Staphylococcus, sottospecie aureus o epidermidis, appartenenti alla famiglia Staphylococcaceae.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MIG</LocID>                         <Text>Emicrania</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_MIG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'emicrania è una malattia neurologica cronica caratterizzata da cefalea ricorrente, con dolore unilaterale, acuto o pulsante e di intensità da moderata a grave, spesso in associazione con nausea, vomito ed una serie di sintomi del sistema nervoso autonomo, quali fotofobia e fonofobia. L'attacco emicranico può manifestarsi con o senza aura, un sintomo caratterizzato da improvvisi lampi di luce (scotoma scintillante), annebbiamenti della vista, formicolio agli arti, rigidità del collo, difficoltà nel parlare. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti genetiche ed ambientali.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GBS</LocID>                         <Text>Sindrome di Guillain-Barré</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GBS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sindrome di Guillain-Barré è una polineuropatia infiammatoria acuta, in genere rapidamente progressiva ma autolimitante, che interessa il sistema nervoso periferico, caratterizzata dalla degenerazione e dal deterioramento delle guaine mieliniche che rivestono i nervi e proteggono le fibre nervose (demielinizzazione), con meccanismo autoimmune. La malattia provoca debolezza muscolare e lieve perdita della sensibilità distale, si manifesta con paralisi progressiva agli arti con andamento disto-prossimale (in genere prima le gambe e poi le braccia), e può avere complicanze gravi e potenzialmente letali, con interessamento del sistema nervoso centrale e dei muscoli respiratori. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali (infezioni di origine virale, batterica o micotica).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_NMO</LocID>                         <Text>Neuromielite ottica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_NMO_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La neuromielite ottica, o malattia di Devic, è una neuropatia infiammatoria, con esordio acuto e decorso rapidamente ingravescente, che interessa il nervo ottico ed il midollo spinale, caratterizzata dalla degenerazione e dal deterioramento delle guaine mieliniche che rivestono i nervi e proteggono le fibre nervose (demielinizzazione), con meccanismo autoimmune. La malattia provoca cecità e paralisi di varia entità, è stata in passato considerata come una variante della sclerosi multipla, ma è ormai riconosciuta come una malattia differente. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IPD</LocID>                         <Text>Polineuropatia demielinizzante infiammatoria cronica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_IPD_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La polineuropatia demielinizzante infiammatoria cronica (CIDP) è una rara malattia infiammatoria che interessa il sistema nervoso periferico, caratterizzata dalla degenerazione e dal deterioramento delle guaine mieliniche che rivestono i nervi e proteggono le fibre nervose (demielinizzazione), con meccanismo autoimmune. La malattia si presenta, tipicamente, con esordio acuto e può evolversi con una remissione parziale o completa, con recidive o con un decorso lentamente progressivo, provoca debolezza muscolare e lieve perdita della sensibilità distale. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni e genetiche. In passato veniva considerata come una variante cronica della sindrome di Guillain-Barré, ma è ormai riconosciuta come una malattia differente.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TTN</LocID>                         <Text>Tetano</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_TTN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il tetano è una malattia infettiva non contagiosa e potenzialmente letale, provocata dal batterio Clostridium tetani, appartenente alla famiglia Clostridiaceae. La malattia interessa il sistema nervoso ed i muscoli, provoca paralisi e spasmi, si diffonde tramite tossine e spore prodotte dalla proliferazione eccessiva del batterio e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose). La diagnosi della malattia viene tipicamente effettuata tramite il test della spatola, che consiste nello stimolare la faringe con uno strumento dalla punta morbida e verificare che provochi trisma anziché riflesso faringeo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BLP</LocID>                         <Text>Blefarite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_BLP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La blefarite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa il margine libero delle palpebre, provoca irritazione, prurito, bruciore e può essere accompagnata da arrossamento e gonfiore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura batterica, meno frequentemente, di natura virale o micotica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali le allergie ed un'alimentazione scorretta.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CJN</LocID>                         <Text>Congiuntivite infettiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CJN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La congiuntivite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la congiuntiva (la membrana mucosa che riveste il bulbo oculare e la parte interna delle palpebre), provoca arrossamento, irritazione, bruciore, prurito e può essere accompagnata da eccessiva lacrimazione, secrezione oculare e gonfiore. L'eziologia può essere di natura infettiva, allergica o irritativa. Nel caso della congiuntivite infettiva, la causa più comune è di natura virale o batterica, meno frequentemente, di natura micotica o parassitaria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAN</LocID>                         <Text>Congiuntivite allergica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAN_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La congiuntivite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la congiuntiva (la membrana mucosa che riveste il bulbo oculare e la parte interna delle palpebre), provoca arrossamento, irritazione, bruciore, prurito e può essere accompagnata da eccessiva lacrimazione, secrezione oculare e gonfiore. L'eziologia può essere di natura infettiva, allergica o irritativa. Nel caso della congiuntivite allergica, la causa più comune è di natura immunitaria, dovuta da un'eccessiva sensibilità dell'organismo che genera una reazione anomala ed esagerata da parte del sistema immunitario, indotta dal contatto, l'inalazione e/o l'esposizione ad un antigene esogeno ritenuto irritante dall'organismo, ma normalmente innocuo (allergene).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GLC</LocID>                         <Text>Glaucoma ad angolo aperto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_GLC_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il glaucoma è una malattia oculare cronica, caratterizzata da un danno progressivo ed atrofico al nervo ottico, che determina alterazioni del campo visivo, con limitazioni alla visione periferica e, se non trattata, può causare il deterioramento della funzionalità visiva, fino alla cecità. L'eziologia è riconducibile, nella maggior parte dei casi, ad un aumento della pressione intraoculare, meno frequentemente, alla riduzione dell'apporto di sangue al nervo ottico. La malattia è classificata in base all'apertura dell'angolo formato dalla giunzione tra l'iride e la cornea, nella parte periferica della camera anteriore dell'occhio, che determina la pressione intraoculare. Nel caso di glaucoma ad angolo aperto, la pressione intraoculare è media o leggermente elevata, la malattia progredisce in maniera lenta ed i sintomi sono lievi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLH</LocID>                         <Text>Cefalea a grappolo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CLH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cefalea a grappolo è una forma neurovascolare di cefalea (mal di testa), caratterizzata da un dolore orbitale estremamente intenso, monolaterale, provocato dall'eccessiva dilatazione dei vasi cranici che generano pressione sulle terminazioni sensitive del nervo trigemino. La malattia si manifesta con carattere periodico, con fasi attive, dette grappoli, alternate a fasi di remissione spontanea. L'eziologia è di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti genetiche ed ambientali (traumi).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRP</LocID>                         <Text>Retinopatia ipertensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_HRP_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La retinopatia ipertensiva è una condizione patologica che interessa l'occhio, caratterizzata da un danno vascolare della retina indotto dall'ipetensione, provoca alterazioni del campo visivo, disturbi della vista e può essere accompagnata da emorragia, gonfiore, essudati e cefalea.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_UVE</LocID>                         <Text>Uveite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_UVE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'uveite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa l'uvea (la tunica vascolare media dell'occhio che comprende iride, corpo ciliare e coroide), ma può colpire anche sclera, cornea e retina, provoca dolore, arrossamento, disturbi della vista e può essere accompagnata da fotofobia ed irritazione. L'eziologia è, tipicamente, di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali (infezioni di origine virale, batterica o micotica, oppure traumi).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCL</LocID>                         <Text>Sclerite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_SCL_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La sclerite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la sclera (la membrana che avvolge e riveste la parte posteriore del bulbo oculare), provoca dolore, arrossamento e può essere accompagnata da disturbi della vista, fotofobia ed eccessiva lacrimazione. L'eziologia è, tipicamente, di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti autoimmuni, genetiche ed ambientali (infezioni di origine virale, batterica o micotica, oppure traumi, esposizione a sostanze tossiche).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KRT</LocID>                         <Text>Cheratite infettiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_KRT_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La cheratite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la cornea (la membrana che avvolge e riveste la parte anteriore del bulbo oculare), provoca dolore, arrossamento e può essere accompagnata da disturbi della vista, fotofobia ed eccessiva lacrimazione. L'eziologia può essere di natura infettiva o irritativa (esposizione ai raggi ultravioletti o a sostanze tossiche). Nel caso della cheratite infettiva, la causa più comune è di natura virale o batterica (principalmente Pseudomonas aeruginosa), meno frequentemente, di natura micotica o parassitaria.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAB</LocID>                         <Text>Abrasione corneale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CAB_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'abrasione corneale è una lesione che interessa l'occhio, conseguenza di un trauma fisico diretto susseguente al contatto tra corpo estraneo e la cornea (la membrana che avvolge e riveste la parte anteriore del bulbo oculare), che provoca la perdita parziale del tessuto superficiale (graffio) ed è spesso accompagnata da dolore, arrossamento, bruciore, fotofobia, eccessiva lacrimazione e disturbi della vista.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACG</LocID>                         <Text>Glaucoma ad angolo chiuso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_ACG_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il glaucoma è una malattia oculare cronica, caratterizzata da un danno progressivo ed atrofico al nervo ottico, che determina alterazioni del campo visivo, con limitazioni alla visione periferica e, se non trattata, può causare il deterioramento della funzionalità visiva, fino alla cecità. L'eziologia è riconducibile, nella maggior parte dei casi, ad un aumento della pressione intraoculare, meno frequentemente, alla riduzione dell'apporto di sangue al nervo ottico. La malattia è classificata in base all'apertura dell'angolo formato dalla giunzione tra l'iride e la cornea, nella parte periferica della camera anteriore dell'occhio, che determina la pressione intraoculare. Nel caso del glaucoma ad angolo chiuso, la pressione intraoculare è molto elevata, la malattia progredisce in maniera rapida e può provocare sintomi severi, quali dolore oculare, nausea e vomito.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRV</LocID>                         <Text>Occlusione della vena retinica centrale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_CRV_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'occlusione della vena retinica centrale (CRVO) è una malattia vascolare che interessa l'occhio, caratterizzata dal restringimento anormale (stenosi) della vena centrale della retina, o dei suoi rami, con occlusione parziale o totale (trombosi) dei vasi sanguigni. La malattia provoca il deterioramento della funzionalità visiva, fino alla cecità, e può essere accompagnata da emorragie retiniche, ischemia ed edema dei tessuti coinvolti. L'eziologia è, tipicamente, di natura idiopatica (causa sconosciuta), tuttavia sono state identificate varie componenti genetiche ed ambientali (malattie cardiocircolatorie e degenerative).</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCS</LocID>                         <Text>Concussione cerebrale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CCS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La concussione, o commozione, cerebrale è una lesione che interessa l'encefalo, conseguenza di un trauma non penetrativo alla testa, caratterizzata dall'alterazione temporanea, transitoria e reversibile, della funzionalità cerebrale. La lesione provoca una varietà di sintomi fisici, cognitivi ed emotivi, quali cefalea, nausea, vomito, vertigini, difficoltà motoria, stato confusionale, perdita di coscienza, disturbi della memoria, disorientamento e difficoltà nella concentrazione.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CTS</LocID>                         <Text>Contusione cerebrale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_CTS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La contusione è una lesione chiusa conseguenza di un trauma fisico diretto, non penetrativo, che non compromette l'integrità e la continuità dei tessuti biologici coinvolti, ma interessa soltanto le parti molli, senza presenza di fratture, ferite o gravi danni alla pelle o ai muscoli. Il trauma riguarda la regione superiore della testa, con coinvolgimento del tessuto cerebrale e dell'encefalo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DAI</LocID>                         <Text>Danno assonale diffuso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_DAI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il danno assonale diffuso è una lesione che interessa l'encefalo, conseguenza di un trauma non penetrativo alla testa, caratterizzata dalla distruzione generalizzata e diffusa delle fibre e della guaina mielinica degli assoni (uno dei costituenti dei neuroni), in seguito allo scuotimento violento del cervello contro il cranio. La lesione rappresenta una delle complicanze più comuni e devastanti di trauma cranico ed è una delle principali cause di incoscienza e di stato vegetativo persistente dopo un grave evento traumatico al cranio.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TBI</LocID>                         <Text>Lesione cerebrale traumatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_TBI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La lesione cerebrale traumatica (TBI) è una lesione che interessa il cranio e/o l'encefalo, conseguenza di un trauma fisico alla testa, caratterizzata da un danno del tessuto cerebrale che compromette la funzionalità cerebrale in modo temporaneo o permanente. La lesione è spesso accompagnata da emorragia intracranica e provoca una varietà di sintomi fisici, cognitivi ed emotivi, quali cefalea, nausea, vomito, convulsioni, vertigini, difficoltà motoria, stato confusionale, perdita di coscienza, disturbi della memoria, disorientamento, difficoltà nella concentrazione, cambiamenti comportamentali o di umore.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_AIH</LocID>                         <Text>Ematoma intracranico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_AIH_DESCRIPTION</LocID>             <Text>L'ematoma intracranico è una lesione chiusa, in genere conseguente ad un trauma cranico, caratterizzata dalla presenza di un versamento ed un accumulo anomalo di sangue, fuoriuscito dell'apparato cardiocircolatorio e localizzato al di fuori dei vasi ematici, in un tessuto o in una cavità del cranio. In base alla regione in cui si posiziona l'ematoma, si parla di forma epidurale, subdurale, subaracnoidea o intracerebrale. Il trauma può provocare la compressione ed il rigonfiamento del cervello, con possibile aumento della pressione intracranica, può essere accompagnato da nausea, vertigini, disorientamento, stato confusionale, perdita di coscienza, coma e, se non trattato tempestivamente, può causare la morte.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OBI</LocID>                         <Text>Ferita penetrante alla testa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_OBI_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La ferita è una lesione provocata da agenti esterni, conseguenza di un trauma fisico complesso, che genera una discontinuità nei tessuti biologici ed interessa la pelle, gli organi o altri tessuti. La ferita penetrante è provocata dall'impatto, l'entrata o l'entrata e l'uscita, di uno o più corpi estranei che danneggiano i tessuti molli, creando una ferita aperta. Il trauma riguarda la testa e può causare gravi danni a tutte le strutture e gli organi nelle vicinanze.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            
        </LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>
