<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_PATCH_1_1_24">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
            <Name>Oxymoron Games</Name>
            <Name>neoxes</Name>
        </Contributors>

        <!-- Note: feel free to rearrange any sentences with the parameter {1} so the word order makes sense -->
        <LocalizedStrings>

            <!-- RELATED FILE: StringTable[Language]UI.xml -->
            <GameDBLocalizedString>       <LocID>TOOLTIP_BUILDING_UNDO</LocID>                   <Text>Annulla ultima modifica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>       <LocID>TOOLTIP_BUILDING_UNDO_UNAVAILABLE</LocID>       <Text>Impossibile annullare. Non sono state apportate modifiche oppure l'ultima azione è irreversibile.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            
            <!-- ROOM TYPES -->

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>ROOM_TYPE_UNIQUE_IM_OFFICE</LocID>               <Text>Unità Procedure Speciali</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>ROOM_TYPE_UNIQUE_IM_OFFICE_DESCRIPTION</LocID>   <Text>L'unità procedure speciali, presso il dipartimento di Medicina Interna, fornisce speciali procedure di esame, terapie e trattamenti estremamente poco invasivi, per i pazienti ricoverati.</Text>	</GameDBLocalizedString> <!--todo description-->
            
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_DECAL_IM_UNIQUE_UNIT</LocID>              <Text>Unità Procedure Speciali</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <!--PREFABS-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>PREFAB_ROOM_IM_UNIQUE_OFFICE_LARGE_ABBR</LocID>  <Text>Unità Procedure Speciali - 8 x 6</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <!--diagnoses-->

            <!--ER-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_046</LocID>                  <Text>Influenza B</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_046_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L’influenza è una malattia infettiva respiratoria acuta molto comune, provocata da alcuni virus RNA a singolo filamento negativo, appartenenti alla famiglia Orthomyxoviridae, del genere Influenzavirus A, Influenzavirus B e Influenzavirus C. La malattia si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o inalazione per via aerea.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <!--GS-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_047</LocID>                  <Text>Sindrome emolitico-uremica</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_047_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La sindrome emolitico-uremica (HUS) è una malattia acuta rara, caratterizzata da una condizione di danneggiamento ed infiammazione dei piccoli vasi sanguigni dei reni, che provoca più manifestazioni patologiche a carico del sangue e dei reni, quali anemia emolitica, trombocitopenia (piastrinopenia) ed insufficienza renale acuta. Nella maggior parte dei casi, la sindrome si sviluppa a partire da un'infezione da Escherichia coli.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_048</LocID>                  <Text>Campylobatteriosi</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_048_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La campylobatteriosi è una malattia infettiva molto comune, provocata da alcuni batteri del genere Campylobacter, più comunemente sottospecie Campylobacter jejuni. La malattia si diffonde tramite sangue e fluidi corporei di persone o animali infetti e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <!--NE-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_049</LocID>                  <Text>Febbre faringo-congiuntivale</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_049_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La febbre faringo-congiuntivale è una malattia infettiva acuta, di tipo febbrile, provocata tipicamente dal mastadenovirus umano B, un virus DNA a doppio filamento, del genere Mastadenovirus, appartenente alla famiglia Adenoviridae. La malattia colpisce soprattutto i giovani e si diffonde attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), inalazione per via aerea, o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_050</LocID>                  <Text>Botulismo</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_050_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Il botulismo è una malattia infettiva rara e potenzialmente letale, provocata dal batterio Clostridium botulinum, appartenente alla famiglia Clostridiaceae. La malattia si diffonde tramite tossine e spore prodotte dalla proliferazione eccessiva del batterio e può essere trasmessa all'uomo attraverso contatto diretto (lesioni cutanee, mucose), o ingestione per via oro-fecale (acqua e cibo contaminati).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <!--IM-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_051</LocID>                  <Text>Attacco ischemico transitorio</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_051_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L'attacco ischemico transitorio (TIA) è una condizione patologica molto simile all'ictus, caratterizzata da un'ischemia transitoria (parziale o totale assenza di afflusso di sangue in un organo) di una regione più o meno estesa del cervello, conseguente ad un insufficiente apporto di sangue ed ossigeno dalla circolazione arteriosa, che non provoca la necrosi delle cellule cerebrali, ma soltanto deficit neurologici che perdurano, per definizione, per un periodo inferiore ai 60 minuti e non causano danni permanenti.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_052</LocID>                  <Text>Pleurite</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_052_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La pleurite è un processo infiammatorio, acuto o cronico, che interessa la pleura (la membrana che avvolge e riveste i polmoni), provoca difficoltà respiratoria e può essere accompagnata da febbre, tosse e dolore. L'eziologia è, nella maggior parte dei casi, di natura virale, meno frequentemente, di natura batterica, oppure correlata ad altre malattie o cause esterne, quali il fumo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_053</LocID>                  <Text>Asbestosi</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_053_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L'asbestosi è una malattia polmonare cronica, conseguente all'esposizione ed all'inalazione di fibre microscopiche di asbesto (amianto).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_054</LocID>                  <Text>Dermatite da sudore</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_054_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La dermatite da sudore, o miliaria, è una reazione dermica infiammatoria acuta, caratterizzata da rash cutaneo, eritema, irritazione e prurito, provocata dall'ostruzione delle ghiandole sudoripare e dalla conseguente ritenzione del sudore negli strati sottocutanei. La malattia è molto comune in ambienti caldi e umidi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_055</LocID>                  <Text>Ciguatera</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_055_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La ciguatera è una malattia da intossicazione alimentare, provocata dall'ingestione di alimenti di origine marina contaminati da una tossina, di origine non batterica, nota come ciguatossina, presente in molti microrganismi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_056</LocID>                  <Text>Empiema pleurico</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_056_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L'empiema pleurico è una condizione patologica, caratterizzata dalla presenza di un accumulo anomalo di essudato purulento (pus) che si forma all'interno della cavità pleurica, in genere causato da un'infezione di tipo batterico.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_057</LocID>                  <Text>Chilotorace</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_057_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Il chilotorace è una condizione patologica, caratterizzata dalla presenza di un accumulo anomalo di liquido linfatico nella cavità pleurica, ovvero lo spazio compreso tra il polmone e la parete toracica.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_058</LocID>                  <Text>Versamento parapneumonico</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_058_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Il versamento parapneumonico è una condizione patologica, caratterizzata dalla presenza di un versamento pleurico essudativo in corso di polmonite di natura batterica, ma può insorgere anche in seguito a bronchiectasia o ascesso polmonare.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_059</LocID>                  <Text>Colesteatoma</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_059_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Il colesteatoma è una patologia dell'orecchio medio, provocata da infezioni ripetute e caratterizzata da un'insolita proliferazione benigna di cellule epiteliali in prossimità del timpano o dei tre ossicini.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_060</LocID>                  <Text>Croup</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_060_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Il croup, o laringotracheobronchite, è una malattia acuta dell'apparato respiratorio, caratterizzata dalla presenza di un'infezione delle vie aeree superiori, che provoca gonfiore all'interno della gola ed interferisce con la normale respirazione. La malattia è provocata, nella maggior parte dei casi, da agenti virali e, meno frequentemente, da agenti batterici.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_061</LocID>                  <Text>Poliposi naso-sinusale</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_061_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La poliposi naso-sinusale è una patologia dell'apparato respiratorio, caratterizzata da escrescenze benigne all'interno della cavità nasale che originano dal tessuto sottomucoso e dei seni paranasali e che, aumentando di volume, tendono a procurare ostruzione respiratoria.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_062</LocID>                  <Text>Sindrome di Ménière</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_062_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La sindrome di Ménière, o malattia di Ménière, è una patologia idiopatica (causa sconosciuta) associata ad un aumento del volume del fluido contenuto nel labirinto membranoso dell'orecchio interno (endolinfa), che provoca attacchi acuti di vertigini, accompagnate da nausea e nistagmo spontaneo (movimenti ritmici orizzontali a scatti incontrollabili degli occhi).</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_063</LocID>                  <Text>Trombocitemia essenziale</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_063_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La trombocitemia, o trombocitosi, è una condizione patologica, acuta o cronica, caratterizzata da un aumento, sopra i livelli fisiologici, della quantità di piastrine (trombociti) nel sangue. La trombocitemia essenziale, nota anche come primitiva o emorragica, è una condizione patologica piuttosto rara caratterizzata da una eccessiva produzione di piastrine da parte del midollo osseo, in assenza di una causa definibile.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_064</LocID>                  <Text>Dermatite allergica da contatto (urusciolo)</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>DIA_064_DESCRIPTION</LocID>      <Text>La dermatite allergica da contatto è un processo infiammatorio di tipo ritardato, acuto o cronico, che interessa la pelle, provoca rash cutaneo, eritema, irritazione ed è spesso accompagnato da bruciore, prurito e gonfiore. L'eziologia è, tipicamente, di natura immunitaria, dovuta da un'eccessiva sensibilità dell'organismo che genera una reazione anomala ed esagerata da parte del sistema immunitario, indotta dal contatto, l'inalazione e/o l'esposizione ad un antigene esogeno ritenuto irritante dall'organismo, ma normalmente innocuo (allergene). La reazione è provocata dall'urusciolo, un componente della resina all'interno di foglie, steli e radici di piante come l'edera velenosa, la quercia e il sommacco.</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_001</LocID>                  <Text>Emotorace</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_001_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L'emotorace è una condizione patologica, caratterizzata dalla presenza di un versamento ed un accumulo anomalo di sangue, in genere causato da traumi toracici, che va a localizzarsi all'interno della cavità pleurica.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_002</LocID>                  <Text>Pneumotorace iperteso</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRM_002_DESCRIPTION</LocID>      <Text>Lo pneumotorace iperteso è una malattia respiratoria potenzialmente letale, che risulta da un lento deterioramento e peggioramento di un normale pneumotorace, caratterizzata da un meccanismo a valvola che si viene a creare in corrispondenza della rottura del parenchima polmonare e che consente il passaggio di aria solo verso la cavità pleurica e non viceversa, provocando la mancata distensione degli alveoli, il compattamento del tessuto polmonare ed il collasso parziale o totale dell'organo (atelettasia polmonare). La malattia si manifesta principalmente in condizioni cliniche, durante le operazioni di ventilazione o rianimazione, o nelle persone con importanti disturbi polmonari.</Text>	</GameDBLocalizedString>

            
            <!-- shared symptoms used at internal medicine-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                           <Text>Versamento pleurico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_EFFUSION_DESCRIPTION</LocID>               <Text>Il versamento pleurico, o acqua nei polmoni, è una condizione patologica caratterizzata dalla presenza di un accumulo anomalo di fluido all'interno della cavità pleurica, tra gli strati della pleura (le membrane che avvolgono e rivestono i polmoni), che può impedire la respirazione e limitare l'espansione dei polmoni. In base all'analisi del liquido pleurico si distinguno due tipi di versamenti, trasudativi o essudativi. Il trasudato pleurico è un liquido trasparente, a bassa concentrazione proteica e cellulare, derivato dal plasma in seguito a variazioni della pressione o delle permeabilità capillare, oppure per fenomeni di stasi della circolazione venosa o linfatica. L'essudato pleurico è un liquido torbido, ad elevata concentrazione proteica e cellulare, che si forma durante i processi infiammatori acuti.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            
               
            <!--main symptoms - INTERNAL MEDICINE-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_INFLUENZA_B_DETECTED</LocID>                       <Text>Segni di influenza B</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_INFLUENZA_B_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>           <Text>L'esame sierologico ha rilevato la presenza di antigeni specifici per influenzavirus B nel campione di sangue prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di influenza B.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_E_COLI_TOXIN_DETECTED</LocID>                      <Text>Segni di sindrome emolitico-uremica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_E_COLI_TOXIN_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>          <Text>L'esame delle feci ha rilevato la presenza di tossina prodotta da Escherichia coli nel campione prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di sindrome emolitico-uremica.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_C_JEJUNI_DETECTED</LocID>                          <Text>Segni di campylobatteriosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_C_JEJUNI_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>              <Text>L'analisi tramite metodo ELISA ha rilevato la presenza di antigeni specifici per Campylobacter jejuni nel campione di sangue prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di campylobatteriosi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_MASTADENOVIRUS_B_DETECTED</LocID>                  <Text>Segni di febbre faringo-congiuntivale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_MASTADENOVIRUS_B_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>      <Text>L'analisi della PCR ha rilevato la presenza di antigeni specifici per Mastadenovirus umano B nel campione di sangue prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di febbre faringo-congiuntivale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_TIA_DETECTED</LocID>                               <Text>Segni di attacco ischemico transitorio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_TIA_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La risonanza magnetica (MRI) ha evidenziato la presenza di un'ischemia transitoria nel tessuto cerebrale del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di attacco ischemico transitorio (TIA).</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_C_BOTULINUM_DETECTED</LocID>                       <Text>Segni di botulismo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_C_BOTULINUM_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>           <Text>L'analisi tramite metodo ELISA ha rilevato la presenza di antigeni specifici per Clostridium botulinum nel campione di sangue prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di botulismo.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_BACTERIAL_INFECTION_DETECTED</LocID>               <Text>Segni di pleurite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_BACTERIAL_INFECTION_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>   <Text>L'analisi della PCR ha rilevato la presenza di agenti patogeni nel campione di sangue prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di pleurite.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_ASBESTOSIS_DETECTED</LocID>                        <Text>Segni di asbestosi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_ASBESTOSIS_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>            <Text>La tomografia computerizzata (TC) ha evidenziato la presenza di amianto nei polmoni del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di asbestosi.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_HEAT_RASH</LocID>                                  <Text>Segni di dermatite da sudore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_HEAT_RASH_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>La valutazione medica ha evidenziato la presenza di una reazione dermica infiammatoria acuta, che irrita la pelle del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di dermatite da sudore.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CIGUATOXIN_DETECTED</LocID>                        <Text>Segni di ciguatera</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CIGUATOXIN_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>            <Text>L'esame del sangue ha rilevato la presenza di un'intossicazione da ciguatossina nel campione prelevato dal paziente, indice di un'infezione in corso. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di ciguatera.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_HEMOTHORAX_DISCOVERED</LocID>                      <Text>Segni di emotorace</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_HEMOTHORAX_DISCOVERED_DESCRIPTION</LocID>          <Text>L'esame ecografico ha evidenziato la presenza di una grande quantità di sangue nella cavità pleurica del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di emotorace.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PUNCTURED_LUNGS</LocID>                            <Text>Segni di pneumotorace iperteso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PUNCTURED_LUNGS_DESCRIPTION</LocID>                <Text>L'ecografia (ECO) ha evidenziato la presenza di lesioni e danni ai polmoni, accompagnata dalla mancata distensione (atelettasia) dell'organo. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di pneumotorace iperteso.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_FLUID_INFECTED</LocID>                     <Text>Segni di empiema pleurico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_FLUID_INFECTED_DESCRIPTION</LocID>         <Text>La biopsia del campione prelevato dal paziente ha rilevato la presenza di un'infezione del liquido pleurico. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di empiema pleurico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CHYLOTHORAX_DETECTED</LocID>                       <Text>Segni di chilotorace</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CHYLOTHORAX_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>           <Text>L'esame radiografico ha evidenziato la presenza di una grande quantità di liquido linfatico nella cavità pleurica del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di chilotorace.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_TRANSUDATE</LocID>                         <Text>Segni di versamento parapneumonico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_PLEURAL_TRANSUDATE_DESCRIPTION</LocID>             <Text>La risonanza magnetica (MRI) ha evidenziato la presenza di essudato pleurico nella cavità pleurica del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di versamento parapneumonico.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CHOLESTEATOMA_DISCOVERED</LocID>                   <Text>Segni di colesteatoma</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CHOLESTEATOMA_DISCOVERED_DESCRIPTION</LocID>       <Text>La tomografia computerizzata (TC) ha evidenziato la presenza di un'insolita proliferazione di cellule epiteliali nell'orecchio del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di colesteatoma.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_NASAL_POLYPS_DETECTED</LocID>                      <Text>Segni di poliposi naso-sinusale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_NASAL_POLYPS_DETECTED_DESCRIPTION</LocID>          <Text>La tomografia computerizzata (TC) ha evidenziato la presenza di piccoli polipi nella cavità nasale del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di poliposi naso-sinusale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CROUP_PRESENT</LocID>                              <Text>Segni di croup</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_CROUP_PRESENT_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>La valutazione medica ha evidenziato la presenza di un'infezione delle vie aeree superiori del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di croup.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_MENIERES_DISEASE_PRESENT</LocID>                   <Text>Segni di sindrome di Ménière</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_MENIERES_DISEASE_PRESENT_DESCRIPTION</LocID>       <Text>La valutazione medica ha evidenziato la presenza di disturbi motori e nistagmo oculare nel paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di sindrome di Ménière.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_THROMBOCYTHEMIA</LocID>                            <Text>Segni di trombocitemia essenziale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_THROMBOCYTHEMIA_DESCRIPTION</LocID>                <Text>L'emocromo completo (EC) ha rilevato una concentrazione elevata di piastrine nel campione di sangue prelevato dal paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di trombocitemia essenziale.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_POISON_IVY_RASH</LocID>                            <Text>Segni di dermatite allergica da contatto (urusciolo)</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SYM_POISON_IVY_RASH_DESCRIPTION</LocID>                <Text>La valutazione medica ha evidenziato la presenza di una reazione allergica, che irrita la pelle del paziente. Gli esami, i sintomi ed altri segni caratteristici suggeriscono la diagnosi di dermatite allergica da contatto (urusciolo).</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!--new trt procedures-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BLOOD_COMPONENT_THERAPY</LocID>                    <Text>Terapia ematica</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BLOOD_COMPONENT_THERAPY_DESCRIPTION</LocID>        <Text>La terapia ematica consiste in un insieme di tipologie particolari di trasfusioni di sangue, attraverso cui è possibile somministrare il sangue intero o i singoli emocomponenti e/o gli emoderivati, come globuli rossi concentrati, plasma fresco congelato, piastrine, crioprecipitato, componenti dei granulociti ed immunoglobuline. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica / Reparto TI / Reparto di Degenza / Reparto TS / Reparto di Isolamento</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FOREIGN_OBJECT_REMOVAL</LocID>                     <Text>Rimozione di un corpo estraneo</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FOREIGN_OBJECT_REMOVAL_DESCRIPTION</LocID>         <Text>La rimozione di un corpo estraneo consiste nell'estrazione di un oggetto esterno all'organismo, o delle sue parti, insolitamente presente negli orifizi naturali o in una ferita. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Terapia Intensiva presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Traumatologia</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <!--internal medicine-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_THORACENTESIS</LocID>                              <Text>Toracentesi</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_THORACENTESIS_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>La toracentesi, o toracocentesi, è una procedura medica invasiva che consiste nel prelievo di liquido presente in eccesso, mediante l'introduzione di un ago tra le coste in modo da raggiungere la cavità pleurica, ovvero lo spazio compreso tra il polmone e la parete toracica. \n\nStanze richieste: Unità Procedure Speciali \n\nAttrezzatura richiesta: Ecografo per guida dell'ago</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MIEP</LocID>                                       <Text>Endoscopia mininvasiva</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MIEP_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>L'endoscopia mininvasiva, o procedura endoscopica minimamente invasiva (MIEP), è un metodo di esplorazione medica utilizzato per trattare varie patologie otorinolaringoiatriche. \n\nStanze richieste: Unità Procedure Speciali \n\nAttrezzatura richiesta: Stazione mobile di ORL</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MANNITOL_DOSES</LocID>                             <Text>Mannitolo</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MANNITOL_DOSES_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>Il mannitolo è un carboidrato semplice appartenente alla categoria dei polialcoli esaidrici, utilizzato come lassativo e diuretico, è somministrato in dosi per aiutare l'organismo a combattere l'intossicazione da ciguatossina. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso il Dip. di Medicina Interna</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HYDROXYUREA</LocID>                                <Text>N-idrossiurea</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HYDROXYUREA_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La N-idrossiurea (HDU) è un derivato dell'urea utilizzato come farmaco specifico per sopprimere la produzione di cellule del sangue nel midollo osseo. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso il Dip. di Medicina Interna</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <!--neurology-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BOTULINUM_ANTITOXIN</LocID>                        <Text>Antitossina per Clostridium botulinum</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BOTULINUM_ANTITOXIN_DESCRIPTION</LocID>            <Text>Un'antitossina è un tipo speciale di anticorpo che possiede la capacità di neutralizzare una specifica tossina. La terapia è specifica per le tossine prodotte dal Clostridium botulinum. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso il Dip. di Neurologia</Text>	</GameDBLocalizedString>
            
            <!--EXAMINATIONS - NEW-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_RT_PCR_SAMPLING</LocID>                            <Text>RT-PCR - Campionamento</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_RT_PCR_SAMPLING_DESCRIPTION</LocID>                <Text>La reazione a catena della polimerasi a trascrizione inversa (RT-PCR) è una tecnica di laboratorio che combina la trascrizione inversa di RNA in DNA e l'amplificazione di target specifici del DNA tramite la PCR. \nIl campionamento consiste nella raccolta dei campioni di materiale biologico per l'analisi in laboratorio. \n\nStanze richieste: Laboratorio di Ematologia n\nCampionamento: Dip. di Emergenza e Accettazione / Malattie Infettive / Terapia Intensiva \n\nAttrezzatura richiesta: Vetreria da laboratorio + Termociclatore</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_RT_PCR_TESTING</LocID>                             <Text>RT-PCR - Analisi</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_RT_PCR_TESTING_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>La reazione a catena della polimerasi a trascrizione inversa (RT-PCR) è una tecnica di laboratorio che combina la trascrizione inversa di RNA in DNA e l'amplificazione di target specifici del DNA tramite la PCR. \n\nStanze richieste: Laboratorio di Ematologia</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_ELISA_SAMPLING</LocID>                             <Text>ELISA - Campionamento</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_ELISA_SAMPLING_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>Il saggio immunoassorbente legato ad un enzima (ELISA) è una tecnica di laboratorio utilizzata per rilevare e quantificare la presenza di peptidi, proteine, anticorpi ed ormoni, usando uno o più anticorpi. \nIl campionamento consiste nella raccolta dei campioni ematici per l'analisi in laboratorio. \n\nCampionamento: Dip. di Emergenza e Accettazione / Medicina Interna / Malattie Infettive / Terapia Intensiva \n\nAttrezzatura richiesta: Vetreria da laboratorio + Analizzatore immunologico</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_ELISA_TESTING</LocID>                              <Text>ELISA - Analisi</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_ELISA_TESTING_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Il saggio immunoassorbente legato ad un enzima (ELISA) è una tecnica di laboratorio utilizzata per rilevare e quantificare la presenza di peptidi, proteine, anticorpi ed ormoni, usando uno o più anticorpi. \n\nStanze richieste: Laboratorio di Ematologia</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_PULSE_OXYMETRY</LocID>                             <Text>Pulsossimetria</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>EXM_PULSE_OXYMETRY_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>La pulsossimetria è un metodo non invasivo, semplice ed efficace, per monitorare la saturazione di ossigeno nel sangue del paziente.</Text>	</GameDBLocalizedString>

            <!--OBJECTS - DEVICES-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_ENT_WORKSTATION</LocID>                         <Text>Riunito di ORL</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_ENT_WORKSTATION_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il riunito di otorinolaringoiatria (ORL) è un dispositivo elettromedicale che integra tutta la strumentazione e l'attrezzatura utile per gli esami e le procedure relative alle patologie di orecchie, naso e gola.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_THORA_DEVICE</LocID>                            <Text>Ecografo per guida dell'ago</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_THORA_DEVICE_DESCRIPTION</LocID>                <Text>L'ecografo è uno strumento diagnostico ad ultrasuoni utilizzato per effettuare e registrare ecografie. La funzionalità di guida dell'ago è fondamentale per le procedure di aspirazione e raccolta di liquidi in condizioni asettiche, come la toracentesi o la paracentesi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SURGEON_ASSISTANTS</LocID>                             <Text>Assistenti Chirurgo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SURGEON_ASSISTANT</LocID>                              <Text>Assistente Chirurgo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>SURGEON_ASSISTANT_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Dottore reperibile in sala operatoria con il ruolo di assistente chirurgo, specializzato in</Text>  </GameDBLocalizedString>
            
            <!-- Note: the name if the new room is ROOM_TYPE_UNIQUE_IM_OFFICE in this file -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>NOTIF_SURGERY_INTERNAL_MEDICINE_CHANGE</LocID>         <Text>Importanti modifiche al gioco</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>NOTIF_SURGERY_INTERNAL_MEDICINE_CHANGE_TEXT</LocID>    <Text>Il dipartimento di Medicina Interna non offre più procedure chirurgiche. Costruire una nuova unità procedure speciali per offrire visite e terapie specialistiche.</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <GameDBLocalizedString>      <LocID>BANNER_DLC_HOSPITAL_SERVICES</LocID>                   <Text>Dai un'occhiata al DLC Servizi Ospedalieri!</Text>  </GameDBLocalizedString>

            <!--NEW OBJECT-->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_DONT_CROSS</LocID>                               <Text>Transenna per area riservata</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>OBJECT_DONT_CROSS_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Una transenna, utile per delimitare e segnalare le aree riservate.</Text>  </GameDBLocalizedString>

        </LocalizedStrings>

    </GameDBStringTable>
</Database>    