<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_TREATMENTS">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>

        <Contributors>
            <Name>Oxymoron Games</Name>
			<Name>neoxes</Name>							 
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>
            <!-- Treatments -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_A1AT_REPLACEMENT</LocID>                                    <Text>Terapia sostitutiva con alfa 1-antitripsina</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_A1AT_REPLACEMENT_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>La terapia sostitutiva con alfa 1-antitripsina (A1AT) è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione regolare, per via endovenosa ed in diversi dosaggi, della glicoproteina carente, al fine di ripristinarne i livelli fisiologici nei pazienti che non ne producono autonomamente una quantità adeguata. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI / Reparto di Degenza / Reparto TS presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ABDOMINAL_SURGERY</LocID>                                   <Text>Chirurgia addominale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ABDOMINAL_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La chirurgia addominale è quella branca della chirurgia generale che utilizza tecniche manuali e strumentali per il trattamento delle malattie e dei disturbi degli organi addominali. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Chirurgia Generale + Reparto TI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ACE_INHIBITOR</LocID>                                       <Text>ACE-inibitori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ACE_INHIBITOR_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>I farmaci ACE-inibitori sono medicinali inibitori dell'enzima di conversione dell'angiotensina (ACE), facente parte della cascata regolatrice della pressione arteriosa, che trovano impiego specialmente nella terapia dell'ipertensione arteriosa, del post infarto del miocardio e dell'insufficienza cardiaca cronica. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANALGESICS</LocID>                                          <Text>Analgesici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANALGESICS_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>I farmaci analgesici, o antidolorifici, sono dei medicinali ad effetto antalgico, somministrati per lo più in pillole, utilizzati per trattare e lenire il dolore riducendolo, senza però intervenire sulle cause che lo hanno generato. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTACIDS</LocID>                                            <Text>Antiacidi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTACIDS_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>I farmaci antiacidi sono composti chimici, genericamente uno o più sali basici, che neutralizzano l'acidità di stomaco e vengono utilizzati per alleviare il bruciore di stomaco, l'indigestione o la malattia da reflusso gastroesofageo. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_INFLAMMATORY_CREAM</LocID>                             <Text>Pomata antinfiammatoria</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_INFLAMMATORY_CREAM_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>La pomata antinfiammatoria non steroidea è un farmaco antinfiammatorio ad uso topico locale, somministrato sotto forma di unguento, ideale per il trattamento di varie infiammazioni ed alleviare dolore e gonfiore. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_SEIZURES_MEDICINE</LocID>                              <Text>Antiepilettici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_SEIZURES_MEDICINE_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>I farmaci antiepilettici, o anticonsultivanti, sono medicinali utilizzati allo scopo di trattare e sedare vari tipi e forme di convulsioni, soprattutto quelle causate da crisi epilettiche. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica / Reparto TI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_ARRHYTMICALS</LocID>                                   <Text>Antiaritmici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTI_ARRHYTMICALS_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>I farmaci antiaritmici sono medicinali utilizzati in cardiologia per prevenire o per correggere le anomalie del ritmo cardiaco (aritmie). In genere vengono somministrati per via endovenosa o in pillole. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIBIOTIC_OINTMENT</LocID>                                 <Text>Pomata antibiotica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIBIOTIC_OINTMENT_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>La pomata antibiotica è un farmaco antibiotico ad uso topico locale, somministrato sotto forma di unguento, ideale per il trattamento di varie infezioni batteriche, che può essere applicato direttamente sulle aree infette della pelle. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIBIOTICS</LocID>                                         <Text>Antibiotici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIBIOTICS_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>I farmaci antibiotici sono una classe eterogenea di medicinali, di origine naturale o di sintesi, in grado di rallentare o fermare la proliferazione dei batteri e quindi utilizzati per combattere le infezioni batteriche. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIDEPRESSIVES</LocID>                                     <Text>Antidepressivi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIDEPRESSIVES_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>I farmaci antidepressivi sono una classe di medicinali, appartenenti alla categoria degli psicofarmaci, utilizzati per trattare diverse patologie psichiatriche come i disturbi depressivi (depressione maggiore, distimia), i disturbi d'ansia e dell'umore, ma anche condizioni non prettamente psichiatriche. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIDIARRHEALS</LocID>                                      <Text>Antidiarroici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIDIARRHEALS_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>I farmaci antidiarroici (costipativi, astringenti) sono dei medicinali utilizzati per combattere la diarrea, rallentandola o bloccandola, che ne alleviano i sintomi, ma non eliminano la causa, riducendo soltanto il movimento intestinale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIFUNGAL_OINTMENT</LocID>                                 <Text>Pomata antimicotica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIFUNGAL_OINTMENT_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>La pomata antimicotica è un farmaco antimicotico ad uso topico locale, somministrato sotto forma di unguento, ideale per il trattamento di varie infezioni fungine, che può essere applicato direttamente sulle aree infette della pelle. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHEMORRHAGICS</LocID>                                    <Text>Antiemorragici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHEMORRHAGICS_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>I farmaci antiemorragici, o agenti emostatici, sono sostanze che promuovono l'emostasi, cioè arrestano il sanguinamento. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHISTAMINES</LocID>                                      <Text>Antistaminici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHISTAMINES_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>I farmaci antistaminici sono medicinali di varia natura, utilizzati per il trattamento delle allergie, che hanno l'effetto di contrastare ed opporsi all'attività dei recettori dell'istamina, uno dei principali responsabili delle manifestazioni allergiche. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHYPERTENSIVES</LocID>                                   <Text>Antipertensivi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIHYPERTENSIVES_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>I farmaci antipertensivi sono una classe eterogenea di medicinali, utilizzati nella terapia dell'ipertensione arteriosa ed i rischi ad essa correlati, in quanto capaci di interferire con i meccanismi che fisiologicamente regolano la pressione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Cardiologia / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTICHOLINERGICS</LocID>                                    <Text>Anticolinergici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTICHOLINERGICS_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>I farmaci anticolinergici sono una classe di medicinali in grado di antagonizzare gli effetti fisiologici dell'acetilcolina (neurotrasmettitore del sistema parasimpatico). Tipicamente, vengono prescritti per trattare capogiri e vertigini, disturbi gastrointestinali, disturbi genito-urinari, disturbi respiratori e per la gestione della sudorazione eccessiva. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna / Cardiologia / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIMYCOTICS</LocID>                                        <Text>Antimicotici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIMYCOTICS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>I farmaci antimicotici, o antifungini, sono dei medicinali capaci di inibire la crescita degli organismi fungini, quali lieviti e muffe, utilizzati per trattare varie malattie causate da un'ampia gamma di agenti fungini che colpiscono i sistemi di organi del corpo umano. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPARASITIC_DRUGS</LocID>                                 <Text>Antiparassitari</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPARASITIC_DRUGS_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>I farmaci antiparassitari sono dei medicinali capaci di inibire la crescita degli organismi parassitari, quali elminti, amebe, ectoparassiti e protozoi, utilizzati per trattare varie malattie causate o trasmesse da un'ampia gamma di agenti parassitari che colpiscono i sistemi di organi del corpo umano. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPSYCHOTICS</LocID>                                      <Text>Antipsicotici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPSYCHOTICS_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>I farmaci antipsicotici, o neurolettici, sono una classe di medicinali, appartenenti alla categoria degli psicofarmaci, che agiscono su precisi obiettivi neurotrasmettitoriali e vengono utilizzati per trattare diverse patologie psichiatriche come le psicosi (anche in fase acuta), la schizofrenia, la fase maniacale del disturbo bipolare e del disturbo borderline di personalità, gli stati di agitazione e, a volte, il disturbo depressivo. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso il Dip. di Terapia Intensiva / Medicina Interna / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPYRETICS</LocID>                                        <Text>Antipiretici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIPYRETICS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>I farmaci antipiretici, o antifebbrili, sono una categoria di medicinali utilizzati per alleviare la febbre e l'iperpiressia, riducendo la temperatura corporea. Tipicamente, vengono somministrati in pillole. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTISEPTICS</LocID>                                         <Text>Antisettici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTISEPTICS_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>I farmaci antisettici sono delle particolari sostanze medicinali, in genere somministrate in forma liquida o tramite aerosol, con effetto antimicrobico, utilizzati per ridurre la possibilità di infezione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Ortopedia / Traumatologia</Text> </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITAPEWORM_PILLS</LocID>                                  <Text>Antielmintici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITAPEWORM_PILLS_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>I farmaci antielmintici sono una categoria di medicinali utilizzati per eliminare svariati tipi di vermi, o elminti, che possono infestare l'organismo provocando una parassitosi nota come elmintiasi. La terapia è somministrata, tipicamente, in pillole ed è utilizzata per combattere le infezioni da tenia. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITHYROID_MEDICATION</LocID>                              <Text>Antitiroidei</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITHYROID_MEDICATION_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>I farmaci antitiroidei, o tionamidi, sono medicinali utilizzati per trattare l'ipertiroidismo, in quanto capaci di inibire l’attività della tiroide, bloccando la formazione dell'ormone tiroideo. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso il Dip. di Chirurgia Generale / Terapia Intensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITUSICS</LocID>                                          <Text>Antitussivi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTITUSICS_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>I farmaci antitussivi, o antibechici, sono medicinali somministrati in liquido o pillole, utilizzati per il trattamento sintomatico della tosse, in quanto sono in grado di sedarla, senza però eliminarne la causa. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIVIROTICS</LocID>                                        <Text>Antivirali</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANTIVIROTICS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>I farmaci antivirali sono una classe eterogenea di medicinali di sintesi, in grado di rallentare o fermare la replicazione virale, inibendo lo sviluppo di virus mirati, utilizzati per combattere le infezioni causate dai virus. A differenza degli antibiotici, gli antivirali non distruggono l'agente patogeno. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANXIOLYTICS</LocID>                                         <Text>Ansiolitici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ANXIOLYTICS_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>I farmaci ansiolitici sono una classe di medicinali, appartenenti alla categoria degli psicofarmaci, utilizzati per attenuare e trattare diverse patologie psichiatriche come disturbi d'ansia, stati di angoscia e sintomi correlati di vario genere. I medicinali sono chiamati anche sedativi minori, in contrasto agli antipsicotici detti tranquillanti maggiori. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARM_CAST</LocID>                                            <Text>Ingessatura - Arti superiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARM_CAST_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>L'ingessatura, o garza gessata, è una struttura di sostegno formata da gesso e bende, utilizzata in medicina per contenere e proteggere un arto o un'articolazione che ha subito un trauma, come quello di una frattura ossea. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARM_ORTHOSIS</LocID>                                        <Text>Ortesi - Arti superiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARM_ORTHOSIS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>L'ortesi è un dispositivo medico esterno utilizzato al fine di modificare le caratteristiche strutturali o funzionali dell'apparato neuromuscoloscheletrico, aiutando il controllo, guidando l'intervallo di movimento ed immobilizzando alcune articolazioni ed arti. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Sala Operatoria presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARTIFICIAL_VENTILATION</LocID>                              <Text>Ventilazione artificiale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ARTIFICIAL_VENTILATION_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>La ventilazione artificiale, o meccanica, è una procedura medica utilizzata per ripristinare rapidamente la respirazione fornendo l'energia necessaria ad assicurare un adeguato volume di gas ai polmoni. Consiste nell'intubazione endotracheale del paziente per il successivo collegamento alla strumentazione che sostituisce o integra l'attività dei muscoli inspiratori. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BAND_LIGATION</LocID>                                       <Text>Legatura elastica della varice</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BAND_LIGATION_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>La legatura elastica della varice per via endoscopica (EVBL) è un trattamento endoscopico che prevede il posizionamento di un bendaggio elastico per la chiusura delle varici esofagee. La tecnica è volta a garantire che le varici nell'esofago non sanguinino e si è dimostrata molto valida nella profilassi della complicanza emorragica. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BANDAGE</LocID>                                             <Text>Fasciatura</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BANDAGE_DESCRIPTION</LocID>                                 <Text>La fasciatura consiste nell'applicazione sul corpo, in diversi modi e con diverse finalità, di strisce di tessuto chiamate bende. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_B-COMPLEX_SUPPLEMENT</LocID>                                <Text>Integratore vitaminico del complesso B</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_B-COMPLEX_SUPPLEMENT_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>Integratore alimentare a base di vitamine del gruppo B. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BETA_BLOCKERS</LocID>                                       <Text>Beta-bloccanti</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BETA_BLOCKERS_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>I farmaci beta-bloccanti sono una classe di medicinali con azione bloccante dei recettori beta-adrenergici, utilizzati principalmente per gestire il ritmo cardiaco anormale e trattare ipertensione, insufficienza cardiaca e tremore. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BLOOD_TRANSFUSION</LocID>                                   <Text>Trasfusione ematica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BLOOD_TRANSFUSION_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La trasfusione ematica è la trasmissione di sangue e/o emocomponenti da un organismo, detto donatore, ad un altro che lo riceve. La procedura di trasfusione delle sacche ematiche avviene, tipicamente, in seguito a gravi perdite di sangue, malattie o danni sistemici alle cellule del sangue. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BONE_STRENGTH_PILLS</LocID>                                 <Text>Terapia per il rafforzamento osseo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BONE_STRENGTH_PILLS_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>La terapia per il rafforzamento osseo è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione di un insieme di farmaci ed integratori, utilizzati per migliorare la resistenza delle ossa e come supporto per il trattamento delle patologie del metabolismo osseo. La terapia in genere prevede l'utilizzo di: ormoni, modulatori selettivi dei recettori estrogenici, bifosfonati, anticorpi monoclonali, integratori di calcio e vitamina D. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BOSTON_BRACE</LocID>                                        <Text>Corsetto Boston</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BOSTON_BRACE_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Il corsetto Boston è un tipo di ortesi toracolombosacrale (TLSO), utilizzato come tutore o busto di sostegno per la schiena nel trattamento della scoliosi e della cifosi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BRONCHODILATORS</LocID>                                     <Text>Broncodilatatori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_BRONCHODILATORS_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>I farmaci broncodilatatori sono una classe di medicinali utilizzati per il trattamento sintomatico dell'asma e delle malattie broncopolmonari croniche ostruttive, in quanto capaci di dilatare i bronchi ed i bronchioli, diminuendo la resistenza delle vie aeree ed aumentando il flusso d'aria ai polmoni. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso qualsiasi dipartimento escluso quello di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CARDIAC_SURGERY</LocID>                                     <Text>Chirurgia cardiovascolare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CARDIAC_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>La chirurgia cardiovascolare è quella branca della chirurgia generale che utilizza tecniche manuali e strumentali per il trattamento delle malattie e dei disturbi del cuore e dei vasi sanguigni ad esso collegati. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Cardiologia.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CLOSED_REDUCTION</LocID>                                    <Text>Riduzione chiusa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CLOSED_REDUCTION_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>La riduzione è una procedura medica utilizzata per ripristinare il corretto allineamento di una frattura, o una lussazione, alla sua normale posizione anatomica, affinché l'osso o l'articolazione guarisca senza alcuna deformità e/o perdita di funzionalità. La riduzione chiusa avviene mediante la semplice manipolazione esterna e non prevede l'intervento chirurgico. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CLOT_PREVENTING_DRUGS</LocID>                               <Text>Anticoagulanti</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CLOT_PREVENTING_DRUGS_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>I farmarci anticoagulanti sono delle particolari sostanze medicinali, capaci di rallentare o interrompere il processo di coagulazione del sangue, utilizzate per regolare la fluidità del sangue e prevenire o curare la trombosi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Cardiologia.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_COLD_TILING</LocID>                                         <Text>Impacco freddo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_COLD_TILING_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>L'impacco freddo consiste nell'applicazione di una sorgente fredda su una parte del corpo ed è particolarmente indicato per il trattamento di ipertermia, mal di testa o altri dolori, traumi come stiramenti e tumefazioni. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Pronto Soccorso / Reparto di Osservazione presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_COMPRESSION_WRAPS</LocID>                                   <Text>Bendaggio elastocompressivo </Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_COMPRESSION_WRAPS_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>Il bendaggio elastocompressivo è un tipo di fasciatura dai molteplici usi, effettuata con bende elastiche. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Chirurgia Generale / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CORTICOSTEROID_INJECTIONS</LocID>                           <Text>Corticosteroidi - Intramuscolo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CORTICOSTEROID_INJECTIONS_DESCRIPTION</LocID>               <Text>I farmaci corticosteroidi sono medicinali di sintesi a base di ormoni steroidei, tipicamente prodotti dalla corteccia delle ghiandole surrenali, utilizzati per le loro proprietà antinfiammatorie ed immunosoppressive e per i loro effetti sul metabolismo. I medicinali hanno un ampio spettro di utilizzo dai tumori, alle allergie, alle malattie della pelle. La terapia può essere somministrata direttamente per via intramuscolare, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso i Dip. di Terapia Intensiva / Ortopedia.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CORTICOSTEROIDS</LocID>                                     <Text>Corticosteroidi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CORTICOSTEROIDS_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>I farmaci corticosteroidi sono medicinali di sintesi a base di ormoni steroidei, tipicamente prodotti dalla corteccia delle ghiandole surrenali, utilizzati per le loro proprietà antinfiammatorie ed immunosoppressive e per i loro effetti sul metabolismo. I medicinali hanno un ampio spettro di utilizzo dai tumori, alle allergie, alle malattie della pelle. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CRANIOTOMY</LocID>                                          <Text>Craniotomia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CRANIOTOMY_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>La craniotomia è una procedura chirurgica che consente l'accesso all'interno del cranio, per poter curare le malattie di interesse neurochirurgico. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria pesso il Dip. di Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DEFIBRILLATION</LocID>                                      <Text>Defibrillazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DEFIBRILLATION_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>La defibrillazione è una procedura medica con la finalità, attraverso la somministrazione di scariche elettriche, di ripristinare un ritmo cardiaco emodinamicamente stabile in pazienti con tachicardia ventricolare senza polso e fibrillazione ventricolare. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica \n\nEquipaggiamento richiesto: Defibrillatore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DESMOPRESSIN</LocID>                                        <Text>Desmopressina</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DESMOPRESSIN_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>La desmopressina è un farmaco di sintesi, analogo dell'ormone antidiuretico arginin-vasopressina (ADH), che possiede effetto antidiuretico e stimola i fattori responsabili del processo di coagulazione del sangue. Il farmaco ha indicazione specifica per il trattamento del diabete insipido, dell'enuresi notturna e dei disturbi genetici della coagulazione del sangue. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIALYSIS</LocID>                                            <Text>Dialisi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIALYSIS_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>La dialisi, o emodialisi, è una terapia fisica sostitutiva della funzionalità renale, somministrata a soggetti nei quali essa è criticamente ridotta (uremia), condizione che rappresenta lo stadio più grave dell'insufficienza renale. Il procedimento sostituisce le quattro funzionalità di base del rene: rimozione delle sostanze tossiche, riequilibrio elettrolitico, riequilibrio acido-base e rimozione dei liquidi. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale \n\nEquipaggiamento Richiesto: Macchina per dialisi e plasmaferesi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIET_MODIFICATION</LocID>                                   <Text>Modifica della dieta</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIET_MODIFICATION_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La dieta consiste nel regime alimentare del paziente. Il medico, motivato da determinati scopi terapeutici, può dare consigli e/o prescrizioni sulla dieta quotidiana, variazioni su cibo, alimenti e bevande. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIURETICS</LocID>                                           <Text>Diuretici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DIURETICS_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>I farmaci diuretici sono medicinali che determinano un aumento della diuresi, cioè della produzione di urina, e riducono la quantità di sodio e acqua nel corpo. I medicinali vengono utilizzati, tipicamente, per trattare l'insufficienza cardiaca, la cirrosi epatica, l'ipertensione, l'edema, l'avvelenamento da acqua e alcune malattie renali. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DOCTOR'S_RECOMMENDATIONS</LocID>                            <Text>Raccomandazioni</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_DOCTOR'S_RECOMMENDATIONS_DESCRIPTION</LocID>                <Text>Il medico fornisce al paziente le migliori raccomandazioni per sostenere la terapia ed informazioni sul corretto utilizzo dei farmaci. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EAR_DROPS</LocID>                                           <Text>Gocce auricolari</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EAR_DROPS_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Le gocce auricolari sono farmaci somministrati in formato liquido, usati per trattare patologie e sintomi specifici dell'orecchio. I medicinali possono contenere varie sostanze medicamentose, quali agenti antibatterici, antivirali, antimicotici, antinfiammatori, analgesici o farmaci per la rimozione di cerume. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso i Dip. di Chirurgia Generale / Medicina Interna / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ELBOW_PAD</LocID>                                           <Text>Gomitiera</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ELBOW_PAD_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Una gomitiera è un tipo di ortesi, utilizzato come tutore per il contenimento e la protezione dell'articolazione del gomito. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EMERGENCY_CARE</LocID>                                      <Text>Cure di emergenza</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EMERGENCY_CARE_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>Le cure di emergenza sono una procedura medica rivolta al trattamento dei pazienti particolarmente critici, che comprende varie attività quali rianimazione, sedazione di emergenza, intubazione, massaggio cardiaco e piccole operazioni chirurgiche da eseguire al momento dell'urgenza, quali punti e fasciature, per prendersi cura delle ferite, lacerazioni, lesioni, traumi, interrompere eventuali sanguinamenti e proteggere con materiali sterili. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ENDOSCOPIC_CAUTERIZATION</LocID>                            <Text>Cauterizzazione endoscopica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ENDOSCOPIC_CAUTERIZATION_DESCRIPTION</LocID>                <Text>La cauterizzazione endoscopica è una procedura chirurgica che prevede l'utilizzo di un endoscopio ed un elettrocauterio per bruciare, o cauterizzare, i tessuti a scopo terapeutico così da rimuoverli, chiudere o aprire una parte di essi. La procedura è comunemente utilizzata anche per fermare piccole fuoriuscite di sangue ed emorragie interne durante gli interventi chirurgici. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ENDOSCOPIC_SURGERY</LocID>                                  <Text>Chirurgia endoscopica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ENDOSCOPIC_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>La chirurgia endoscopica è un intervento di chirurgia mininvasiva, che consiste in diverse tecniche di ispezione ed osservazione diretta della parte interna di un organo, o cavità, mediante strumenti endoscopici introdotti attraverso piccole incisioni ed orifizi naturali del corpo umano o della parete addominale. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ETHANOL_DOSES</LocID>                                       <Text>Etanolo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_ETHANOL_DOSES_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>L'etanolo, o alcol etilico, è un alcol a catena alchilica lineare, utilizzato per il trattamento dell'intossicazione da metanolo o da glicole etilenico (antigelo) in quanto compete con l'enzima alcol-deidrogenasi (ADH) che trasforma queste sostanze in composti tossici. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Reparto di Degenza / Reparto TI presso presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EXERCISE</LocID>                                            <Text>Esercizio fisico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EXERCISE_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>L'esercizio fisico è una forma di attività motoria, cioè un movimento corporeo prodotto dai muscoli scheletrici che richiede un dispendio energetico superiore a quello in condizioni di riposo. Può trattarsi di un esercizio aerobico a basso impatto, di esercizi di rafforzamento o di qualsiasi altro esercizio di supporto. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EYE_DROPS</LocID>                                           <Text>Collirio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EYE_DROPS_DESCRIPTION</LocID>                               <Text>Il collirio è un farmaco somministrato in gocce liquide, usato per trattare patologie e sintomi specifici dell'occhio. Il farmaco può contenere varie sostanze medicamentose, quali agenti antibatterici, antivirali, antistaminici, decongestionanti, antinfiammatori, analgesici, umettanti o farmaci per diminuire la pressione sanguigna all'interno dell'occhio. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EYE_SURGERY</LocID>                                         <Text>Chirurgia oculistica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_EYE_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>La chirurgia oculistica è quella branca della chirurgia generale che utilizza tecniche manuali e strumentali per il trattamento delle malattie e dei disturbi dell'apparato visivo, ossia dell'occhio e dei suoi annessi, per la correzione dei vizi refrattivi (vizi di rifrazione o ametropia) e delle patologie visive correlate. \n\nStanze richieste: Sala operatoria presso il Dip. di Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FOOT_CREAM</LocID>                                          <Text>Pomata per i piedi</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FOOT_CREAM_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>La pomata per i piedi è un farmaco somministrato sotto forma di unguento, o lozione in crema, usato per trattare patologie e sintomi specifici dei piedi. Il farmaco può contenere varie sostanze medicamentose, quali agenti antibatterici, antivirali, antimicotici, antinfiammatori o farmaci con effetto lenitivo, idratante, nutritivo, esfoliante, antisuodore o antiodore. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>   </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_ARM</LocID>                                <Text>Chirurgia delle fratture - Arti superiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_ARM_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La chirurgia delle fratture è un intervento di chirurgia ortopedica che prevede la riduzione aperta e la riparazione chirurgica della frattura, mediante esposizione chirurgica e dissezione dei tessuti. La procedura è specifica per le fratture del braccio e degli arti superiori. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_HEAD</LocID>                               <Text>Chirurgia delle fratture - Testa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_HEAD_DESCRIPTION_V2</LocID>                <Text>La chirurgia delle fratture è un intervento di neurochirurgia ortopedica che prevede la riduzione aperta e la riparazione chirurgica della frattura, mediante esposizione chirurgica e dissezione dei tessuti. La procedura è specifica per le fratture cranio e della testa. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_HEAD_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La chirurgia delle fratture è un intervento di chirurgia ortopedica che prevede la riduzione aperta e la riparazione chirurgica della frattura, mediante esposizione chirurgica e dissezione dei tessuti. La procedura è specifica per le fratture cranio e della testa. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_LEG</LocID>                                <Text>Chirurgia delle fratture - Arti inferiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_LEG_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La chirurgia delle fratture è un intervento di chirurgia ortopedica che prevede la riduzione aperta e la riparazione chirurgica della frattura, mediante esposizione chirurgica e dissezione dei tessuti. La procedura è specifica per le fratture della gamba e degli arti inferiori. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HIP_REPLACEMENT_SURGERY</LocID>                             <Text>Chirurgia protesica dell'anca</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HIP_REPLACEMENT_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>La chirurgia protesica dell'anca è un intervento di chirurgia ortopedica che consiste nella sostituzione completa dell’articolazione dell'anca utilizzando delle protesi in metallo. L'intervento di protesi totale d’anca si rende necessario nei casi più avanzati e complessi di degenerazione dell'articolazione dell'anca, per i quali sono controindicati o non hanno avuto successo i trattamenti conservativi. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOME_TREATMENT</LocID>                                      <Text>Trattamento domiciliare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOME_TREATMENT_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>Il trattamento domiciliare prevede che il paziente non rimanga nella struttura ma si curi autonomamente a casa, secondo la terapia indicata dal medico. Non è richiesto il ricovero. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_HIGH_PRIORITY</LocID>                       <Text>Ricovero TS</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_HIGH_PRIORITY_DESCRIPTION</LocID>           <Text>Il ricovero in terapia subintensiva prevede che il paziente rimanga nella struttura per effettuare accertamenti, esami o terapie, occupando un posto letto presso il reparto di terapia subintensiva. \n\nStanze richieste: Reparto TS</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_ICU</LocID>                                 <Text>Ricovero TI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_ICU_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>Il ricovero in terapia intensiva prevede che il paziente rimanga nella struttura per effettuare accertamenti, esami o terapie, occupando un posto letto presso il reparto di terapia intensiva. \n\nStanze richieste: Reparto TI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_NORMAL</LocID>                              <Text>Ricovero regolare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_NORMAL_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Il ricovero regolare prevede che il paziente rimanga nella struttura per effettuare accertamenti, esami o terapie, occupando un posto letto presso il reparto di degenza. \n\nStanze richieste: Reparto di Degenza</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_OBSERVATION</LocID>                         <Text>Ricovero OBI</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_OBSERVATION_DESCRIPTION</LocID>             <Text>Il ricovero in osservazione breve intensiva (OBI) prevede che il paziente rimanga nella struttura solo il tempo necessario per effettuare accertamenti, esami o terapie, tipicamente per un massimo di 24 ore, occupando un lettino presso il reparto di osservazione. \n\nStanze richieste: Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_TRAUMA</LocID>                              <Text>Ricovero urgente</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_HOSPITALIZATION_TRAUMA_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>Il ricovero urgente prevede che il paziente rimanga nella struttura per effettuare accertamenti, esami o terapie, occupando un lettino presso il pronto soccorso. In questa categoria di ricovero rientrano tutti i pazienti critici, con significative alterazioni dei parametri vitali, come ad esempio quelli che hanno subito un politrauma o che sono colpiti da sindromi acute. \n\nStanze richieste: Pronto Soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CHELATION_THERAPY</LocID>                                   <Text>Terapia chelante</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CHELATION_THERAPY_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La terapia chelante è una terapia farmacologica che sfrutta la chelazione per curare alcune forme di intossicazione dovuta a metalli pesanti. Una volta chelato, il metallo perde la sua tossicità all'interno dell'organismo e può essere eliminato più facilmente. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Reparto TI / Reparto di Degenza presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CHOLECALCIFEROL_SUPPLEMENT</LocID>                          <Text>Integratore vitaminico del complesso D</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CHOLECALCIFEROL_SUPPLEMENT_DESCRIPTION</LocID>              <Text>Integratore alimentare a base di vitamine del gruppo D, in particolare D3, o colecalciferolo, che svolge un ruolo cruciale per il controllo del metabolismo del calcio. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                               <Text>Incisione e drenaggio</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INCISION_AND_DRAINAGE_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>L'incisione e il drenaggio sono procedure chirurgiche minori, utilizzate per il rilascio e l'eliminazione di fluidi, essudati, pus o masse gassose, accumulatesi sotto la pelle o all'interno di cisti e ascessi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INDUCED_COMA</LocID>                                        <Text>Coma farmacologico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INDUCED_COMA_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Il coma farmacologico, o coma indotto, è uno stato di coma provvisorio causato da una dose controllata di farmaci ipnotici in aggiunta ad analgesici oppiacei. La procedura è utilizzata, principalmente, durante gli interventi chirurgici per causare incoscienza, ridurre le risposte riflesse allo stress e la sensibilità al dolore, nonché per proteggere il cervello e facilitare il processo di guarigione in caso di malattie critiche, riducendo il metabolismo ed il consumo di ossigeno. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INSULIN_THERAPY</LocID>                                     <Text>Terapia insulinica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INSULIN_THERAPY_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>La terapia insulinica è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione di insulina tramite iniezione sottocutanea, in combinazione con la contemporanea introduzione di opportuni cambiamenti nella dieta, al fine di abbassare i livelli di glucosio nel sangue. La terapia è il trattamento di prima scelta per la cura del diabete di tipo 1, o di tipo 2 con produzione di insulina assente o molto scarsa. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Medicina Interna.</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTERFERON_ALPHA-2B</LocID>                                 <Text>Interferone alfa-2b</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTERFERON_ALPHA-2B_DESCRIPTION</LocID>                     <Text>L'interferone alfa-2b è un farmaco antivirale ed antineoplastico, altamente specifico, che agisce in supporto al sistema immunitario per combattere i virus e ridurre la capacità di riprodursi di virus e cellule tumorali. Il farmaco è utilizzato specificatamente per il trattamento dell'epatite cronica B e C, ma anche di alcune forme di leucemia e linfoma. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_ANTIBIOTICS</LocID>                             <Text>Antibiotici - Endovena</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_ANTIBIOTICS_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>I farmaci antibiotici sono una classe eterogenea di medicinali, di origine naturale o di sintesi, in grado di rallentare o fermare la proliferazione dei batteri e quindi utilizzati per combattere le infezioni batteriche. La terapia può essere somministrata direttamente per via endovenosa, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto, durante il quale il paziente viene tenuto in osservazione in ospedale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_ATROPINE</LocID>                                <Text>Atropina - Endovena</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_ATROPINE_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>L'atropina è un tropan-alcaloide avente effetti anticolinergici e spasmolitici, utilizzato principalmente in supporto a terapie di cura per disturbi o malattie dell'apparato digerente. La terapia può essere somministrata direttamente per via endovenosa, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto, durante il quale il paziente viene tenuto in osservazione in ospedale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_CALCIUM_GLUCONATE</LocID>                       <Text>Gluconato di calcio - Endovena</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_CALCIUM_GLUCONATE_DESCRIPTION</LocID>           <Text>Il gluconato di calcio è un farmaco impiegato come integratore di calcio per il trattamento di ipocalcemia, iperkaliemia ed ipermagnesemia, come supporto al trattamento di osteoporosi e rachitismo, nonché come regolatore del battito cardiaco. La terapia può essere somministrata direttamente per via endovenosa, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto, durante il quale il paziente viene tenuto in osservazione in ospedale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_CORTICOSTEROIDS</LocID>                         <Text>Corticosteroidi - Endovena</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_CORTICOSTEROIDS_DESCRIPTION</LocID>             <Text>I farmaci corticosteroidi sono medicinali di sintesi a base di ormoni steroidei, tipicamente prodotti dalla corteccia delle ghiandole surrenali, utilizzati per le loro proprietà antinfiammatorie ed immunosoppressive e per i loro effetti sul metabolismo. I medicinali hanno un ampio spettro di utilizzo dai tumori, alle allergie, alle malattie della pelle. La terapia può essere somministrata direttamente per via endovenosa, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto, durante il quale il paziente viene tenuto in osservazione in ospedale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto / Unità</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_IMMUNOGLOBULIN</LocID>                          <Text>Immunoglobuline - Endovena</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_IMMUNOGLOBULIN_DESCRIPTION</LocID>              <Text>Le immunoglobuline, o anticorpi, sono molecole glicoproteiche prodotte dai linfociti B che si legano con un determinato antigene, al fine di agevolarne l’eliminazione. La terapia può essere somministrata direttamente per via endovenosa come prodotto ematico purificato, al fine di migliorarne l'efficacia e l'effetto, durante il quale il paziente viene tenuto in osservazione in ospedale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_INFUSION</LocID>                                <Text>Fleboclisi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_INFUSION_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La fleboclisi, o terapia infusionale endovenosa (EV), è una procedura medica che consiste nell'infusione di sostanze liquide direttamente al flusso sanguigno tramite una vena. La somministrazione endovenosa può essere utilizzata per correggere squilibri elettrolitici, somministrare farmaci, trasfondere sangue o rimpiazzare fluidi per correggere, ad esempio, la disidratazione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_NUTRITION</LocID>                               <Text>Nutrizione parenterale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_INTRAVENOUS_NUTRITION_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La nutrizione parenterale è una procedura medica che consiste nella somministrazione di nutrienti direttamente per via venosa, scavalcando l'apparato digerente, utilizzata quando un paziente non può essere alimentato per via orale o enterale e rischia la malnutrizione. Le soluzioni più comunemente somministrate per via parenterale sono le glucosate, contenenti glucosio disciolto in acqua a concentrazioni variabili, e le saline, contenenti varie concentrazioni di sali minerali. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità / Reparto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_IRON_SUPPLEMENT</LocID>                                     <Text>Integratore di Ferro</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_IRON_SUPPLEMENT_DESCRIPTION</LocID>                         <Text>Integratore alimentare a base di ferro, utilizzato per scongiurare la comparsa di quadri da carenza. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_JOINT_SURGERY_ARM</LocID>                                   <Text>Chirurgia articolare - Arti superiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_JOINT_SURGERY_ARM_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La chirurgia articolare è un intervento di chirurgia ortopedica che prevede la riparazione chirurgica della lesione cartilaginea/articolare e l'eventuale ricostruzione dei suoi legamenti. La procedura è specifica per le articolazioni del braccio e degli arti superiori. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_JOINT_SURGERY_LEG</LocID>                                   <Text>Chirurgia articolare - Arti inferiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_JOINT_SURGERY_LEG_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La chirurgia articolare è un intervento di chirurgia ortopedica che prevede la riparazione chirurgica della lesione cartilaginea/articolare e l'eventuale ricostruzione dei suoi legamenti. La pocedura è specifica per le articolazioni della gamba e degli arti inferiori. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                <Text>Chirurgia laparoscopica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La chirurgia laparoscopica è un intervento di chirurgia mininvasiva, che consiste in diverse tecniche di ispezione ed osservazione diretta della parte interna di un organo, o cavità, mediante strumenti laparoscopici introdotti attraverso piccole incisioni della parete addominale. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LEG_CAST</LocID>                                            <Text>Ingessatura - Arti inferiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LEG_CAST_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>L'ingessatura, o garza gessata, è una struttura di sostegno formata da gesso e bende, utilizzata in medicina per contenere e proteggere un arto o un'articolazione che ha subito un trauma, come quello di una frattura ossea. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LEG_ORTHOSIS</LocID>                                        <Text>Ortesi - Arti inferiori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LEG_ORTHOSIS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>L'ortesi è un dispositivo medico esterno utilizzato al fine di modificare le caratteristiche strutturali o funzionali dell'apparato neuromuscoloscheletrico, aiutando il controllo, guidando l'intervallo di movimento ed immobilizzando alcune articolazioni ed arti. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso / Sala Operatoria presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LIFE_SUPPORT</LocID>                                        <Text>Supporto vitale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LIFE_SUPPORT_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Il supporto vitale è una procedura medica che consiste in una serie di trattamenti, farmaci, azioni, manovre e tecniche eseguite in caso di emergenza, al fine di sostenere la vita, monitorare, mantenere, supportare e stabilizzare le fuzioni vitali del paziente dopo il fallimento di uno o più organi, oppure durante il coma. \n\nStanze richieste: Reparto TI / Pronto Soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LIVER_CONTROL_MEDICATION</LocID>                            <Text>Terapia per la funzionalità epatica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_LIVER_CONTROL_MEDICATION_DESCRIPTION</LocID>                <Text>La terapia per la funzionalità epatica è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione di un insieme di farmaci ed integratori aventi effetti depurativi e detossificanti, al fine di migliorare le funzionalità epatica e garantire effetti benefici per varie malattie del fegato. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MUCOLYTICS</LocID>                                          <Text>Mucolitici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_MUCOLYTICS_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>I farmaci mucolitici sono medicinali di origine naturale, o di sintesi, in grado di fluidificare le secrezioni mucose delle vie respiratorie, alterandone direttamente la composizione e riducendo la viscosità del muco. I medicinali favoriscono l'eliminazione del muco all'esterno (espettorazione), attraverso i colpi di tosse ed i movimenti ciliari involontari dell'epitelio respiratorio, liberando le vie aeree. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NASAL_DROPS</LocID>                                         <Text>Gocce nasali</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NASAL_DROPS_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>Le gocce nasali sono farmaci somministrati in formato liquido, utilizzati per trattare patologie e sintomi specifici del naso. I medicinali possono contenere varie sostanze medicamentose, quali agenti antibatterici, antivirali, antimicotici, antistaminici, decongestionanti, antinfiammatori, analgesici, umettanti o farmaci aiutano a liberare le vie nasali. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Medicina Interna / Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NITRATES</LocID>                                            <Text>Nitroderivati</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NITRATES_DESCRIPTION</LocID>                                <Text>I nitroderivati, o nitrocomposti, sono un gruppo di farmaci che stimolano il rilassamento dei vasi sanguigni, portando ad una rapida riduzione della contrazione muscolare liscia con azione vasodilatativa. I medicinali vengono utilizzati per il trattamento di diverse patologie cardiache, tra cui l'angina acuta e l'insufficienza cardiaca cronica. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Degenza / Reparto TS / Reparto TI presso il Dip. di Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NSAIDS</LocID>                                              <Text>FANS</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NSAIDS_DESCRIPTION</LocID>                                  <Text>I farmaci antinfiammatori non steroidei (FANS) sono una classe di medicinali dall'effetto antinfiammatorio, analgesico ed antipiretico, utilizzati principalmente come antidolorifici generici, per ridurre l'infiammazione in patologie muscoloscheletriche, reumatologiche, articolari e similari, nonché nel decoroso post operatorio e per diminuire la temperatura corporea in caso di febbre. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NUMBING_OINTMENT</LocID>                                    <Text>Pomata anestetizzante</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_NUMBING_OINTMENT_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>La pomata anestetizzante è un farmaco anestetico ad uso topico locale, somministrato sotto forma di unguento, che provoca la perdita di sensibilità in una regione limitata del corpo, senza portare necessariamente alla perdita di coscienza, al fine di inibire o alleviare dolore e irritazione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_OSTEOMYELITIS_SURGERY</LocID>                               <Text>Chirurgia dell'osteomielite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_OSTEOMYELITIS_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La chirurgia dell'osteomielite è un intervento di chirurgia ortopedica che consiste nella rimozione del tessuto osseo devitalizzato a causa della malattia, nel drenaggio e nella rimozione delle ossa infette. L'intervento si rende necessario nei casi più avanzati e complessi di degenerazione dell'osteomielite, per i quali sono controindicati o non hanno avuto successo i trattamenti conservativi. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_OXYGENOTHERAPY</LocID>                                      <Text>Ossigenoterapia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_OXYGENOTHERAPY_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>L'ossigenoterapia, o supplementazione d'ossigeno, consiste nella somministrazione, a scopo terapeutico, di una quantità supplementare integrativa di ossigeno attraverso le vie respiratorie, tramite catetere nasale, o maschera che copre bocca e naso. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto di Osservazione / Reparto TI / Reparto TS</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PERICARDIOCENTESIS</LocID>                                  <Text>Pericardiocentesi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PERICARDIOCENTESIS_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>La pericardiocentesi è una procedura medica invasiva che consiste nel prelievo di liquido presente in eccesso, mediante l'introduzione di un ago attraverso lo sterno in modo da raggiungere il cavo pericardico, ovvero lo spazio compreso tra i due foglietti del pericardio sieroso. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PERT</LocID>                                                <Text>Terapia sostitutiva con enzimi pancreatici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PERT_DESCRIPTION</LocID>                                    <Text>La terapia sostitutiva con enzimi pancreatici è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione regolare, in diversi dosaggi, di pancreatina, una miscela di diversi enzimi digestivi prodotti dal pancreas tra cui amilasi, proteasi e soprattutto lipasi, al fine di ripristinarne i livelli fisiologici e favorire l'assimilazione di grassi, carboidrati e proteine. La terapia, sperimentale ma molto promettente, è utilizzata nei pazienti che non producono autonomamente una quantità adeguata di enzimi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PLASMAPHERESIS</LocID>                                      <Text>Plasmaferesi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PLASMAPHERESIS_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>La plasmaferesi è una procedura di separazione del plasma sanguigno dagli elementi corpuscolati del sangue, ottenuta mediante centrifugazione o filtrazione, utilizzata sia a scopi emotrasfusionali, sia a scopi terapeutici. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso i Dip. di Medicina Interna / Neurologia. \n\nEquipaggiamento richiesto: Macchina per dialisi e plasmaferesi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PLATELET_TRANSFUSION</LocID>                                <Text>Trasfusione di concentrati piastrinici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PLATELET_TRANSFUSION_DESCRIPTION</LocID>                    <Text>La trasfusione di concentrati piastrinici è un tipo particolare di trasfusione ematica, che coinvolge solo le piastrine, utilizzata per prevenire o trattare il sanguinamento nelle persone con una bassa conta piastrinica o una scarsa funzionalità piastrinica. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PRESSURE_BANDAGE</LocID>                                    <Text>Fasciatura a pressione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PRESSURE_BANDAGE_DESCRIPTION</LocID>                        <Text>La fasciatura a pressione è un tipo di fasciatura, applicata ad una ferita, volta a ridurre il flusso di sangue in una particolare regione del corpo applicandovi una pressione, così da arrestare o ridurre l'emorragia. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PROLIFERATION_THERAPY</LocID>                               <Text>Proloterapia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PROLIFERATION_THERAPY_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La proloterapia, o terapia rigenerativa tissutale, è una metodica infiltrativa che ha lo scopo di stimolare la guarigione e la proliferazione dei tessuti molli (legamenti, tendini, cartilagini), rinforzando il tessuto connettivo indebolito ed alleviando così il dolore articolare e muscolare. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PROTON_PUMP_INHIBITORS</LocID>                              <Text>Inibitori della pompa protonica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PROTON_PUMP_INHIBITORS_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>I farmaci inibitori della pompa protonica (PPI) sono un gruppo di molecole la cui azione principale è una pronunciata riduzione di lunga durata (dalle 18 alle 24 ore) dell'acidità dei succhi gastrici prodotti nello stomaco, utilizzati per il trattamento delle ulcere gastriche e del reflusso gastroesofageo. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Chirurgia Generale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PULMONARY_SURGERY</LocID>                                   <Text>Chirurgia toracica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PULMONARY_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                       <Text>La chirurgia toracica è quella branca della chirurgia generale che utilizza tecniche manuali e strumentali per il trattamento delle malattie e dei disturbi dei polmoni e delle altre grosse formazioni intratoraciche quali esofago, trachea, grossi bronchi. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PURGATIVES</LocID>                                          <Text>Lassativi</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_PURGATIVES_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>I farmaci lassativi (purganti, evacuanti, anticostipativi) sono sostanze, o composti, utilizzati principalmente per trattare la stitichezza e la costipazione, stimolando la motilità intestinale (peristalsi) ed aumentando l'apporto di acqua all'intestino. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Chirurgia Generale / Medicina Interna / Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RABIES_IMMUNE_GLOBULIN</LocID>                              <Text>Immunoglobulina antirabbica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RABIES_IMMUNE_GLOBULIN_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>L'immunoglobulina antirabbica, o immunoglobulina della rabbia umana (HRIG), è il principale elemento della profilassi post esposizione al virus della rabbia. Gli anticorpi, se somministrati tempestivamente, sono in grado di impedire al virus di infettare il paziente. La terapia è spesso somministrata preventivamente ai pazienti morsi da un animale che potrebbe aver contratto la rabbia. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REHABILITATION</LocID>                                      <Text>Elettrostimolazione muscolare</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REHABILITATION_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>L'elettrostimolazione muscolare (EMS) è l'attività di fare esercizio fisico da fermi grazie alla stimolazione elettrica dei muscoli, tramite uno strumento elettronico costituito da una centralina e due, o più, coppie di elettrodi. La procedura è molto efficace per la riabilitazione fisica dopo traumi o malattie che hanno interessato il sistema muscoloscheletrico. \n\nStanze richieste: Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia. \n\nEquipaggiamento richiesto: Elettromiografo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REHYDRATION</LocID>                                         <Text>Reidratazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REHYDRATION_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>La reidratazione è una procedura terapeutica che consiste nella somministrazione di fluidi, principalmente acqua, al fine di ripristinare la quantità di fisiologica di liquidi ed elettroliti nel flusso sanguigno per mantenere un'adeguata pressione sanguigna e la corretta funzionalità degli organi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RENAL_VASCULAR_SURGERY</LocID>                              <Text>Chirurgia vascolare renale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RENAL_VASCULAR_SURGERY_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>La chirurgia vascolare renale è quella branca della chirurgia generale che utilizza tecniche manuali e strumentali per il trattamento delle malattie e dei disturbi dell'apparato circolatorio renale. La procedura è specifica per il trattamento e la riparazione delle vene e delle arterie del rene, al fine di ripristinare il corretto flusso sanguigno. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REPLANTATION</LocID>                                        <Text>Reimpianto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REPLANTATION_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>Il reimpianto, o riattacco, è una procedura chirurgica che consiste nel riassemblaggio di una parte del corpo, come la pelle, un dito o un piede, che è stato completamente rimosso dal corpo del paziente. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica presso il Dip. di Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REST</LocID>                                                <Text>Riposo</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_REST_DESCRIPTION</LocID>                                    <Text>Il riposo è una terapia prescritta dal medico al fine di evitare al paziente uno sforzo fisico eccessivo, in modo da aiutare il corpo a risparmiare energia, accelerare il recupero ed il ristoro delle forze. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RICE</LocID>                                                <Text>Protocollo RICE</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_RICE_DESCRIPTION</LocID>                                    <Text>Il protocollo RICE è un protocollo d'intervento per arginare la reazione infiammatoria in caso di lesioni dei tessuti molli (muscoli, legamenti, tendini). Consiste di quattro fasi: riposo, ghiaccio, compressione ed elevazione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                                  <Text>Spray nasale salino</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SALINE_NASAL_SPRAY_DESCRIPTION</LocID>                      <Text>Lo spray nasale salino è una soluzione utilizzata per il lavaggio e la detersione delle cavità nasali, che consente di fluidificare il muco in eccesso, agevolandone l’eliminazione, e di rimuovere gli allergeni, che possono provocare irritazione, migliorando la ventilazione attraverso il naso. \n\nStanze richieste: Ambulatorio Medico / Reparto di Osservazione</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SHOCK_WAVE_LITHOTRIPSY</LocID>                              <Text>Litotrissia ad onde d'urto</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SHOCK_WAVE_LITHOTRIPSY_DESCRIPTION</LocID>                  <Text>La litotrissia ad onde d'urto (SWL) è una procedura e tecnica non chirurgica, che utilizza onde d'urto ad ultrasuoni e ad alta energia al fine di frantumare, ridurre e polverizzare i calcoli renali, vescicali ed ureterali, così da consentirne il passaggio ed agevolarne l’eliminazione. \n\nStanze richieste: Unità di Ecografia presso il Dip. di Chirurgia Generale \n\nEquipaggiamento richiesto: Litotritore</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SLEEPING_DRUGS</LocID>                                      <Text>Sedativi ipnotici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SLEEPING_DRUGS_DESCRIPTION</LocID>                          <Text>I farmaci sedativi ipnotici, o sonniferi, sono medicinali in grado di promuovere e facilitare l'insorgenza e il mantenimento del sonno, utilizzati per il trattamento dell'insonnia e per combattere i problemi ed i disturbi del sonno. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SPASMOLYTICS</LocID>                                        <Text>Antispastici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SPASMOLYTICS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>I farmaci antispastici, o spasmolitici, sono una categoria di medicinali che alleviano vari tipi di spasmi ed agiscono sull'apparato digerente in supporto a terapie di cura per disturbi o malattie dell'apparato digerente come la sindrome del colon irritabile. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STAPEDECTOMY</LocID>                                        <Text>Stapedectomia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STAPEDECTOMY_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>La stapedectomia è un intervento di chirurgia otologica che consiste nella riparazione, o sostituzione con una microprotesi, della sovrastruttura della staffa nell’orecchio medio, al fine di ripristinarne la mobilità. L'intervento si rende necessario nei casi più avanzati e complessi di otosclerosi, per i quali sono controindicati o non hanno avuto successo i trattamenti conservativi. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Medicina Interna</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STEROID_TOPICAL_CREAM</LocID>                               <Text>Pomata steroidea</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STEROID_TOPICAL_CREAM_DESCRIPTION</LocID>                   <Text>La pomata steroidea è un farmaco corticosteroide ad uso topico locale, somministrato sotto forma di unguento, avente proprietà antinfiammatorie, antiallergiche ed immunosoppressive, che può essere applicato direttamente sulla pelle. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STOMACHICS</LocID>                                          <Text>Stomachici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_STOMACHICS_DESCRIPTION</LocID>                              <Text>I farmaci stomachici, o farmaci per lo stomaco, sono medicinali di origine naturale o di sintesi, aventi un'azione azione tonica e corroborante per lo stomaco, in grado di stimolare e facilitare la digestione, favorendo di riflesso l'appetito. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SYNTHETIC_THYROID_HORMONES</LocID>                          <Text>Terapia sostitutiva con ormoni tiroidei</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_SYNTHETIC_THYROID_HORMONES_DESCRIPTION</LocID>              <Text>La terapia sostitutiva con ormoni tiroidei è un protocollo terapeutico che consiste nella somministrazione di ormoni tiroidei sintetici, che non derivando da ghiandole tiroidee animali hanno meno effetti collaterali, al fine di ripristinarne i livelli fisiologici. La terapia è utilizzata nei pazienti affetti da ipotiroidismo o che, per qualche motivo, non producono autonomamente una quantità adeguata di ormoni. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso i Dip. di Chirurgia Generale / Terapia Intensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_THROMBOLYTICS</LocID>                                       <Text>Trombolitici</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_THROMBOLYTICS_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>I farmaci trombolitici, o fibrinolitici, sono una categoria di medicinali in grado di provocare la lisi sia di emboli e trombi patologici che di trombi con funzione emostatica-protettiva, utilizzati principalmente per dissolvere e distruggere i coaguli del flusso sanguigno, che riducono il passaggio del sangue agli organi. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Pronto Soccorso / Reparto TI presso i Dip. di Emergenza e Accettazione / Terapia Intensiva / Cardiologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TPA</LocID>                                                 <Text>Attivatori tissutali del plasminogeno</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TPA_DESCRIPTION</LocID>                                     <Text>I farmaci attivatori tissutali del plasminogeno sono delle sostanze appartenenti al gruppo dei medicinali fibrinolitici che stimolano la formazione della plasmina, un enzima in grado di proteggere l'organismo dalla formazione di eventuali occlusioni all'interno dei vasi sanguigni (coaguli e trombi). I medicinali, tipicamente somministrati per via endovenosa, sono utilizzati in patologie cardiocircolatorie gravi, come l'embolia polmonare, la trombosi venosa profonda, l'infarto del miocardio ed aiutano il recupero dopo un ictus cerebrale. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso i Dip. di Cardiologia / Terapia Intensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TRANQUILIZERS</LocID>                                       <Text>Tranquillanti</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TRANQUILIZERS_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>I farmaci tranquillanti sono una classe di medicinali, appartenenti alla categoria degli psicofarmaci, utilizzati per attenuare e trattare diverse patologie psichiatriche come disturbi d'ansia, psicosi, attacchi di panico, fobie, tensione, agitazione, disturbi ossessivocompulsivi e disturbi da stress post traumatico. Sono anche chiamati sedativi minori, in contrasto agli antipsicotici detti tranquillanti maggiori. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TRIPLE_THERAPY_TREATMENT</LocID>                            <Text>Triplice terapia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_TRIPLE_THERAPY_TREATMENT_DESCRIPTION</LocID>                <Text>La triplice terapia è un trattamento per pazienti affetti da Helicobacter Pylori o ulcere duodenali, costituita da tre diversi antibiotici secondo varie combinazioni, usate nei diversi casi. Le combinazioni più frequenti sono: amoxicillina + claritromicina + IPP, claritromicina + metronidazolo + IPP, tetraciclina + metronidazolo + IPP. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto TI presso il Dip. di Chirurgia Generale / Terapia Intensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VASODILATORS</LocID>                                        <Text>Vasodilatatori</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VASODILATORS_DESCRIPTION</LocID>                            <Text>I farmaci vasodilatatori sono medicinali che stimolano il rilassamento dei vasi sanguigni, provocando la dilatazione del lume vasale, con conseguente aumento del flusso sanguigno per decontrazione della muscolatura liscia. \n\nStanze richieste: Ambulatorio Medico / Reparto di Osservazione / Laboratorio di Cardiologia / Unita Diagnostica presso il Dip. di Cardiologia / Dip. Terapia Intensiva</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VITAMIN_SUPPLEMENTATION</LocID>                             <Text>Integratore vitaminico</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VITAMIN_SUPPLEMENTATION_DESCRIPTION</LocID>                 <Text>Integratore alimentare a base di vitamine, minerali ed altre sostanze nutrienti, da assumere parallelamente alla regolare alimentazione, volto a favorire l'assunzione di determinati principi nutritivi ed a ripristinare la stabilità dell'organismo. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VP_SHUNTING</LocID>                                         <Text>Shunt cerebrale</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_VP_SHUNTING_DESCRIPTION</LocID>                             <Text>Lo shunt cerebrale, o shunt ventricolo-peritoneale, è una procedura neurochirurgica che prevede l'inserimento di un sistema di drenaggio, in genere posizionato nel ventricolo cerebrale destro, costituito da un corpo a valvola collegato ad un catetere, la cui parte più distale viene tipicamente posta nella cavità peritoneale. La procedura è comunemente utilizzata per trattare l'idrocefalo, ovvero l'aumento delle dimensioni del cervello e della pressione intracranica, a causa di eccesso di accumulo di fluido cerebrospinale. \n\nStanze richieste: Sala Operatoria presso il Dip. di Neurologia</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_WOUND_CLOSURE</LocID>                                       <Text>Sutura delle ferite</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_WOUND_CLOSURE_DESCRIPTION</LocID>                           <Text>La sutura è una procedura chirurgica che permette di avvicinare stabilmente i lembi di una ferita, ricucendo muscoli e pelle e favorendone la cicatrizzazione. \n\nStanze richieste: Ambulatorio / Unità Diagnostica / Reparto di Osservazione / Pronto Soccorso presso il Dip. di Emergenza e Accettazione / Ortopedia</Text>  </GameDBLocalizedString>
			
			<!-- ============= NEW, NEED TRANSLATING ================== -->
            <!-- Similar as TRT_FRACTURE_SURGERY_HEAD -->
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_FRACTURE_SURGERY_HEAD_OT</LocID>                            <Text>Chirurgia delle fratture - Testa</Text>  </GameDBLocalizedString>
            
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>CONTROL_PROCEDURE_ICU_STABILIZATION</LocID>                     <Text>Stabilizzazione critica</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>CONTROL_PROCEDURE_TRAUMA_STABILIZATION</LocID>                  <Text>Stabilizzazione d'urgenza</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>CONTROL_PROCEDURE_COLLAPSE_LOW</LocID>                          <Text>Primo soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>CONTROL_PROCEDURE_COLLAPSE_MEDIUM</LocID>                       <Text>Primo soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>CONTROL_PROCEDURE_COLLAPSE_HIGH</LocID>                         <Text>Primo soccorso</Text>  </GameDBLocalizedString>
        </LocalizedStrings>
    </GameDBStringTable>
</Database>
